<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://bigpapersheep.github.io</id>
    <title>Gridea</title>
    <updated>2023-05-18T13:54:16.973Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://bigpapersheep.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://bigpapersheep.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>其实总是有很多机会降临在身边，也有很多想法时刻出现。虽然我不知道机会被抓住是否必然，但至少将想法记录于此。</subtitle>
    <logo>https://bigpapersheep.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://bigpapersheep.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2023, Gridea</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[或许是日记体文章]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/huo-xu-shi-ri-ji-ti-wen-zhang/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/huo-xu-shi-ri-ji-ti-wen-zhang/">
        </link>
        <updated>2023-05-18T13:45:10.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>好吧，其实这一段和日记没有半分钱关系。<br>
我突然觉得，比起自己受伤，让别人受伤更让我难过，这算一种变相的利他主义吗？可之前看的书可是说明这种基因活不长久的（恐怖脸）。<br>
之前得新冠的时候是被人传染的一方，所以也没啥感觉，虽然那一次着实让我吃了不少苦头。不过这一次变成我传染给别人了，现在是真实的在心痛中。我想这并不是一个大事吧，但是总会止不住的内疚。<br>
现在想想其他的事情，我好像也常常这样表现。比如一个团队工作，如果是别人没有做好，我想我或许不会过多的责怪对方，然后一起抗下这个责任；但换做是我搞砸了，我可能会比较想“杀掉”自己谢罪，总之是会非常的难过和自责。这会是一种不好的行为吗，头疼plus......</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[猝不及防的暗恋]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/cu-bu-ji-fang-de-an-lian/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/cu-bu-ji-fang-de-an-lian/">
        </link>
        <updated>2023-05-18T13:04:24.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>纱夏视角<br>
南要去约会了。<br>
纱夏靠在房间的椅子上，直直地盯住面前镜子里的自己。她刚刚卸完妆，现在看起来有点没气色。事实上还好，只是那双没有什么精神的眼睛让她显得无精打采。门外的脚步声断断续续的，纱夏想，看来南很在意这次的约会，刚刚结束活动，她一向不喜欢出门，尤其是在假期的第一天。“要结束了吗？”，这很让人泄气，尤其是门口的脚步徘徊着，发出悉悉索索的声响，纱夏看向镜子中自己的双眼。<br>
纱夏喜欢南。这对于自己并不是秘密，因为每一次手臂环绕在南的身边，每一次对南吐露炽烈的话语，每一次和南看似不经意接触的瞬间，自己的心跳都会告诉自己这种肯定的结论。可这必须是秘密，所以纱夏和所有人热热烈烈地生活，向每个成员给予亲吻与拥抱，如此广泛，就没有特殊了。<br>
没有特殊，纱夏总是这样告诉自己。“果然还是没用。”，镜子里的人比起伤心，更像是委屈，那双湿漉漉的眼睛里还在犹豫。不能不特殊，因为那是南。是什么时候爱上南的？能肯定的是，不是一见钟情。或许是在自己身体不适时总是南最先注意到，或许是南即使内敛却总会迎合她的放纵，或许是在某一个夜晚，自己突然看向了南的眼睛吧。怎么办，好像越来越离不开南了。<br>
因为这一点，纱夏最近总是在待机时找到自己的朋友，含含糊糊地将这些不知名的爱意当作烦恼吐露，好像这样就能够抵抗她越来越强的占有欲，对于南。<br>
事实证明，并没有用处。门外的响动更大了。不能再犹豫了，纱夏想，不可以就这样让南离开。她向镜子中的人加油，却从镜中看到了打开房门的南。纱夏吃了一惊，赶紧将头低了下去，转念又将头抬起来转向南，问“现在出门吗？”</p>
<p>是的，现在出门。</p>
<p>南的声音有点微微发抖，好像是紧张导致的。看来真的是很重要的约会啊，纱夏在心里苦叹。</p>
<p>我看起来漂亮吗？</p>
<p>“啊？”纱夏从幽怨中跑出来，仔细看向南的脸庞，不像平时的南，她的妆化的很有攻击性，和她现在看向纱夏的眼睛一样。“好…好看，你怎么都是好看的…”，纱夏一下有点说不出来话，<br>
平时不多见的南，居然会为了那个人…</p>
<p>真的吗？太好了。</p>
<p>纱夏紧紧盯向南的眼睛，直到她的脸在面前逐渐放大。<br>
“我不再犹豫了，因为我看懂了她的眼睛。”</p>
<p>南视角<br>
南最近很苦恼，或许是这两周的连续活动让她有些疲惫，又或许是手机上的休闲小游戏居然让自己遭遇了滑铁卢，总之，南有些心不在焉。<br>
但这一切都不是主要原因，罪魁祸首此刻还在别人的待机室里逍遥——那个讨厌鬼凑崎纱夏。<br>
南讨厌纱夏，讨厌她总是像一个小太阳似的围绕在自己身边，讨厌她每天乐呵呵地和自己讲话，讨厌自己没什么精神的时候她总是将自己圈在怀里，讨厌……讨厌这样的纱夏为什么不能只属于自己，讨厌她有时刻意的闪躲，讨厌此刻她怎么不在自己身边，这个笨蛋。<br>
笨蛋…<br>
南不知道自己是在骂谁，总之现在是很沮丧了。<br>
好吧，南喜欢纱夏。或许是某一次练习时鼓励自己的凑崎纱夏，或者是录制时永远快快乐乐的凑崎纱夏，或者是在生病时为自己带来各种有意思消息的凑崎纱夏，南喜欢那个来自完全不属于自己星球的凑崎纱夏，喜欢她和自己的不一样，喜欢永远环绕在自己周围的她，南发现自己越来越离不开纱夏了。<br>
自从这次回归以来，纱夏总是不在队伍内和成员们打闹了，每次都忧心忡忡地离开待机室，再像松了一口气似的回到队员们身边。南有些不解，分明成员才是最了解她的吧…分明是我。好久没见到纱夏这样不正常连续好几天，更重要的是，南发现，纱夏似乎在躲着她。平常最喜欢在旁边叽叽喳喳的人现在一见到自己就开始话语含糊不清，尽管南已经尝试询问过其他的成员们，得到却都是不解的回答。<br>
南自问没有先告白的勇气，但对于凑崎纱夏，她实在不想让局面直接就这样异常下去了。她必须开始行动了。<br>
纱夏好像自从得知自己要出门后就有些失落。这会影响到自己的计划吗？南有些紧张地向镜中的自己涂上口红。南决定先一步做出行动，虽然不算是告白，但是至少让对方明白自己的心意。南看向自己刻意比往常涂红了的嘴唇，没由来地感到有些心虚。<br>
自己已经在门外徘徊十分钟了，南握紧拳头，暗暗给自己打气，再犹豫下去被其他人撞见就不好办了。“咔哒——”南打开了门，有点令人惊讶的是，纱夏没有像往常一样反应热烈来向自己问好，而是将头低了下去。南犹豫着要怎么开口，纱夏却突然把头抬了起来。</p>
<p>现在出门吗？</p>
<p>“是的，现在出门。”南听到自己的声音因为紧张有些止不住的颤抖。该怎么说呢，南吞了吞口水，颤抖又坚定地开口，“我看起来漂亮吗？”</p>
<p>啊？</p>
<p>看着对方明显惊慌的样子，南有些奇怪，一般是这个反应吗？南的脑袋快速的旋转着。</p>
<p>好…好看，你怎么都是好看的…</p>
<p>南盯向纱夏的眼睛，里面有闪躲，有赞赏，有忧伤，更重要的是，里面有南。“啪——”，南舒了一口气，因为自己终于敢迈出下一步了。<br>
“真的吗？太好了”，名井南笑着走上前去，吻住了凑崎纱夏。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[四季]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/si-ji/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/si-ji/">
        </link>
        <updated>2023-05-14T04:08:57.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>吃掉一个人的头<br>
种下那个人的手<br>
将眼睛悬挂屋顶<br>
让双腿流浪月球<br>
春来冬往<br>
屋内空荡<br>
收音机响了又响<br>
壁炉里的火永远燃烧<br>
终于<br>
轮到我被杀死<br>
这是一个秋天的晚上<br>
只不过是一只笼子中的鸟</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[陌生人]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/mo-sheng-ren/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/mo-sheng-ren/">
        </link>
        <updated>2023-05-10T09:27:49.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>嘿，我想我和你相隔几个光年<br>
我喜欢畅想着你们那里的一切<br>
天上的眼睛偶尔回应我<br>
想要认识你，我的陌生人</p>
<p>或许是几个星系<br>
今夜我看见了一些踪迹<br>
有人说我们发出的信号被阻断了<br>
你不想见到我吗</p>
<p>说不定一个不规则的土地<br>
会是初次相逢的合适场合<br>
我圆圆的，你方方的<br>
大家各自开朗<br>
每人一起欣赏</p>
<p>我也不太确定了<br>
这里的空气越来越稀薄<br>
光的速度似乎越来越快了<br>
连月亮的影子都找不到</p>
<p>嘿，瞧瞧你的身后<br>
我们不再是陌生人</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[从前]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/cong-qian/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/cong-qian/">
        </link>
        <updated>2023-05-10T09:23:39.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>一次简单的歌唱<br>
有人陆续起床<br>
星星成为太阳<br>
不再躲着发光<br>
世界依然繁忙<br>
地球失去续航<br>
我和她生活在水下<br>
珊瑚脆弱<br>
海草疯长<br>
生物在海底躲躲藏藏<br>
后来<br>
水母爆炸<br>
飞船再次起航</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[爆炸水母]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/bao-zha-shui-mu/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/bao-zha-shui-mu/">
        </link>
        <updated>2023-05-09T14:56:25.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>太阳停在宇宙飞船上面<br>
宇宙飞船有两只脚和会发光的屁股<br>
太样穿过宇宙飞船</p>
<p>太阳爆炸了<br>
好吧爆了一半<br>
太阳变成了水母</p>
<p>水母喷射<br>
嘟嘟嘟嘟嘟嘟嘟嘟——<br>
水母酱好好吃<br>
我大吃特吃</p>
<p>啊呜</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[好喜欢蓝花楹]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/hao-xi-huan-lan-hua-ying/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/hao-xi-huan-lan-hua-ying/">
        </link>
        <updated>2023-05-08T06:49:42.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>好喜欢蓝花楹啊！！！<br>
好喜欢蓝花楹啊！！！<br>
好喜欢蓝花楹啊！！！<br>
好喜欢！好喜欢！好喜欢！<br>
好漂亮！好漂亮！好漂亮！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[小说随想]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/xiao-shuo-sui-xiang/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/xiao-shuo-sui-xiang/">
        </link>
        <updated>2023-05-07T13:22:36.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>刚读了一篇文章。里面的一些观点还挺符合我之前的一些想法。<br>
说是想要得到一件工作，一场策划，一位客户或者是一个心上人，一定要让对方认识到你的重要性，无论先后，得有一种“啊，没有你不行”的想法。<br>
我很早之前也有听过类似的见解，当然，这并不是说这是老生常谈的一个话题，只是觉得大家似乎都明白这个道理。让对方意识到我的重要性，这是一个很常见的手段。<br>
事实上我突然想记录这些，是因为我发觉一些人人觉得言之有理的句子，我好像早已认识到了。了解到的道理那么多，却在解决问题时不知道用哪一种好。我知道许多正确的做法，却没有具备这些做法所需要的能力，这不是在怨天尤人，不过是小小的叹息一句。<br>
最近也有看到一篇很不错的回答，大概是在说，总是觉得自己没有达到想要的目标，认为只不过是差一个机会，但事实上，即使机会就在你的面前，你知道自己要机会看到“啊，没有你不行”，回头才开始考虑自己是否有实力留下这个机会。<br>
其实这些不过是一个道理罢了。就像我写下这些文字，平时也只是另一种挣扎。留下这些文字，或许也是一种机会来临的前兆吧。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[从图书馆里望到的花]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/cong-tu-shu-guan-li-wang-dao-de-hua/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/cong-tu-shu-guan-li-wang-dao-de-hua/">
        </link>
        <updated>2023-03-21T12:21:39.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>坐在窗边的时候总会拄着脑袋向外发呆。<br>
春天来了。<br>
今天在图书馆望到了花。本来是没有的，上周还是一片的绿色，加上去年不幸枯萎的一些枯黄。那一片突兀的粉色就那样出现了，周围有四分之三是绿，四分之一是枯，这让本身不算喜欢绿色的我突然高兴了起来。这是我在图书馆里看到的最引人注目的春天。</p>
<p>于是我急不可待地想要找到它。</p>
<p>走进那一条小路里，那是从窗边得来的唯一信息。小路没什么人，满眼闯入的都是高挺的树干，和不知道什么时候从树干上抽出的新芽，是嫩绿色。满眼的绿色让人有些迷茫，我想这些枝条也会被工人们剪下。我还没找到花。<br>
我只能一直沿着这条路走下去，绿色，枯黄，还有深棕夹杂嫩绿的树干，慢慢地，我有些混乱，忘记了从图书馆望去的方位。很快小路就结束了，我还没找到花。<br>
我有点失落，想着是不是看错了位置，于是又向前走去，不断回着头。迎着的光线让我很难看清刚才那片郁郁葱葱的树林。但那片粉色的树冠依然没有出现，我还没找到花。<br>
我不得不放弃再向前走，回头向树林走去。我还在抬头，突然，在和图书馆的窗口对视时，那一小簇粉红色的花就闯入我的眼睛。该怎么描述那时的心情呢？我想那是每一个见到花的人会有的心情。</p>
<p>于是我欣喜若狂的想要见到它。</p>
<p>走回那条小路里，这是我肯定的唯一信息。我一直抬着头，忽略了身边的绿色，枯黄，还有深棕夹杂嫩绿的树干，那簇粉红色的花充斥在我眼中。可是，我还没找到花。<br>
只有深绿的老叶和灰白的天空，那片粉色就这样消失了吗？我垂下脑袋，无可奈何地叹着气，然后，我找到了那片从图书馆里望到的花。</p>
<p>ps：找到是因为地上留下了那棵树落下的花，只留在了一片区域，再次抬头的时候，就见到了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[见到花了啊]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/jian-dao-hua-liao-a/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/jian-dao-hua-liao-a/">
        </link>
        <updated>2023-03-17T10:12:12.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我一直都知道故乡老家的院子里有很多果树，桃树，石榴......。每年寒暑假都能见到爷爷在为他们而劳作，我则一直有数不完的果子吃。<br>
但今天我才见到花，入目是一片繁华，粉红色的花就像是曾经在爷爷院子里年幼的少年少女们。原来是这样的，原来他们是这样的。我总在它们枝叶最繁茂或是最萧条时来见他们，也在他们最动人，最张扬的青春时错失了这番风采。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>