<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://bigpapersheep.github.io</id>
    <title>Gridea</title>
    <updated>2025-02-05T14:12:24.058Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://bigpapersheep.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://bigpapersheep.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>其实总是有很多机会降临在身边，也有很多想法时刻出现。
虽然我不知道机会被抓住是否必然，但至少将想法记录于此。</subtitle>
    <logo>https://bigpapersheep.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://bigpapersheep.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2025, Gridea</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[找自己]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/zhao-zi-ji/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/zhao-zi-ji/">
        </link>
        <updated>2025-02-04T15:51:34.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>晚饭过后，邹音去到了那条流淌过整个县城的河流。路边的摊贩已经开始张罗起来，各种各样的灯牌点缀在小小的摊子上方，散发出争艳的光芒，明明不算热烈的节日，河边却总有一种热闹的感受，似乎在遮盖夏日傍晚的沉闷。邹音对这些东西并不熟悉，她已经很久没有经历过家乡的夏日，这些小摊都是近年来随政府倡导的政策搬迁到河边，正逢假期，还多添了些本在学校边支摊的商人，小小的路口被三轮车补全，燎人的烟火和喇叭重复的叫卖随着蒸腾的暑气盘旋而上。<br>
邹音在一个凉茶摊前买了杯喝的，她慢慢地啜了一口，凉茶的苦味在舌尖炸开，她忍不住皱了皱眉头，眼角却露出笑意。独自在北方工作了这么多年，这苦涩的凉茶倒被她品出了乐趣。邹音记得小时候很少有人去外面买凉茶直接喝，反倒是茶包或者单卖药材的商户多，许是为了不浪费那些妈妈们口中健康的空气，人们喜欢在自己家里慢慢熬煮，直到凉茶的味道充满整个屋子。她捧着凉茶，缓步走向河边，邹音突然意识到凉茶铺子开起来了，而卖药材的商户却逐渐消失在市场中，也许只能在某个巷道的拐角撞见一家。<br>
凉茶味苦，孩子总是不愿意喝，每当家里的药味渐浓，小孩总是不打招呼地冲出家门，成队地去到河边玩耍。大人倒也放心，而这一屋的厚重气味让人的精神舒缓下来，他们终于有时间在自己的世界中沉浸下来，读读书，看看报，又或者和邻居们聊聊天。<br>
邹音从前不明白大人为什么总是那么无聊，家里怎么会比外面好玩呢？直到长大，直到如今，她才明白那种缓慢而舒心的时刻在成年人的世界是多么弥足珍贵。就像那些消失的药材铺一般，人们的生活节奏越来越快，连熬一碗凉茶的时间都消失了。<br>
想到这里，邹音嘴角漫上一些苦笑，又喝了一口凉茶。我又何尝不是如此呢，好像很久没有为自己留下一些时间了，但真的慢下来了，又总是在不安，邹音想，也许这次被辞退，是一件好事吧。她摇了摇头。<br>
走过路口，就到江边的广场了。白天热气还没完全散开，广场上只有寥寥几个人。邹音家里吃饭本不算早，这几日她赋闲在家，就包揽了厨房的活计，她还没有告诉家里人真相，只说之前身体有些不舒服，就想趁这个假期多玩几天。她知道自己其实是自尊心作怪才不肯说，由着这点心虚，她甚至有些不愿闲下来在家，连着几日晚饭时间都提前了一些。邹音心里计算着该什么时候再找下一份工作，不是节后的话，也就下个月，一定得找到上手的事做。手里的凉茶逐渐变空了，她的脚步仍然保持着城市的节奏，穿梭在空旷的广场上。周边偶尔有人投来目光，邹音后知后觉地觉得尴尬，放缓了步子，把手里已经空了的凉茶扔向垃圾桶。<br>
夜色逐渐开始显现了。<br>
今天是个无风的日子，邹音走上码头，额头上开始有些细密的汗珠显现。凉茶本是清热的，被邹音那样急匆匆地一喝，到起了些反作用。刻意放缓的步子逐渐开始放松，码头是一条直接通向河心的道路，大概跨过了整条河的五分之一，两边没有围挡，只有一些不平整的石阶，靠近广场的那部分还能见到几棵死去的小树，真不明白生长于河边的小树怎么会如此干瘪。码头对邹音来说还是很熟悉的，每年过年回家，码头永远是整个春节最热闹的场所，人们将烟花斜放，对准河心上的那片天空，在黑暗装点着不息的河流，她早已不玩烟花了，但看着五彩斑斓的花火绽放于天空，总会久违轻松下来。这条河流承载了她太多的过往与心愿。<br>
河流不宽，码头也很短，等到邹音走到尽头时，东边的天色已经变得暗沉，只有西边还在用力燃烧。邹音曾经一个人坐船到过河的对岸，一个小小的镇子，但只在岸边停留张望了一会，就又踏上了回程的渡船，但她总把着称为儿时最有趣的一件事情，即使这件事她从来没有和任何人说过。长大后来到码头，她也总会想起这件事，只不过，对于没有告诉其他人的这个秘密，她的心情从暗喜逐渐变成了庆幸。这不是浪费钱吗？邹音开始对曾经的自己那样说。是什么时候开始的，她也记不清了。<br>
她想，能不能再换一个心情。邹音的目光长长地投向对岸，她莫名地在期望些什么。<br>
一阵短暂的风吹过，邹音的头发刮过面颊，她顺着风的方向看去，一个女人不知道从什么时候站在离她身侧两步远的地方，愣愣地看着她，突然走近，说：<br>
“邹音？”，她的声音带着点不确定，但眼睛里却全部是惊喜，“你回来了啊！”<br>
邹音从刚看到这个女人的那一瞬间就认出来了，“肖琳。”她有些惊讶，但语调和肖琳一样，“嗯，刚回来没多久，好久不见啊。”<br>
“真的好久没见了，从初中毕业后都有十几年了吧。”肖琳的声音不停地拔高，又后知后觉地意识到这一点，放轻了声音，“真的变化很大，我还看了好几眼才敢确定是你。”<br>
“你倒是没怎么变。这些年一直在家乡吧。”“对。我在县城里的小学教书。”<br>
邹音其实一直都知道关于肖琳的一些事情，她们曾经是同桌，在初中说是最好的朋友也不为过。以前的夏季假日，她们总会一起约定在码头见面，再沿着河边慢慢走，交换喝着从家里带来的凉茶，谈当下，谈未来，女孩们总是有数不完的话题，即使在学校里整日黏在一起，还是有着诉不完的心事和藏不住的心声。<br>
邹音看着眼前这副并没有太多变化的脸庞，眼眶忽然有些发酸。肖琳在几年前结了婚，婚礼请柬是通过微信发给她的，只是她当时正在赶一个项目，没能参加，礼金通过微信发过去，肖琳也没有收，只是在婚礼的那一天给她发了一张婚纱照。邹音看了那张照片好久，又看向上面的请柬，请柬上面，则是好友申请通过的通知。<br>
那张婚纱照很漂亮，光线明媚地照在新人的脸上，一切都美好又平静，但邹音什么都没有回复，因为她觉得那张照片里的肖琳好累。<br>
但她现在看着肖琳那张一如曾经的脸庞，忽然有种如释重负的感觉，好像她曾经为肖琳背负了什么。<br>
邹音曾经喜欢着肖琳。<br>
肖琳初中毕业后没有选择升入高中，而是去读了当地的师专。邹音很不理解她的选择，因为肖琳的成绩还算不错 ，想要升入高中的优等班，努努力不是一件困难的事情。但肖琳告诉她，师专之后会分配工作，也是一个不错的选择。邹音很想问她，这真的是你想要的日子吗？但她也年少，说不出来那些深刻的道理，也不愿说出那些锋利的话语。毕业之后，她们之间随着新年的开始，也逐渐没了联络。<br>
后来的某一年，邹音和其他几个初中同学去到初中班主任那里拜年，又听到了肖琳的近况，邹音知道了肖琳在一个乡镇的小学教书，也许几年后能够调回县城，也许不知道。邹音被同学们调侃说，“你和肖琳不是关系最好吗？怎么没问问？”，她只是笑笑，随口回答着，早没联系了。老师看向邹音，说“其实肖琳不是不想上高中，只是她家里觉得女孩子当个老师就好了，没必要读太多书，老师嫁人也好嫁...”“这样啊，真是可惜。”<br>
真实可惜。<br>
邹音曾经知道肖琳喜欢自己，只不过，邹音的心事、秘密、和少年的情绪，都在年复一年的烟火中被她放入这条平静的河流里。<br>
西边的天空就快要燃烧殆尽了，看着眼前形单影只的女人，邹音忽然有许多话想要问问她。<br>
你什么时候调上来的？有没有遇到什么困难？家里有什么事情吗？......你现在过着你想要的日子吗？......你真的喜欢过我吗？<br>
“过得还好吧。”邹音问肖琳。<br>
肖琳笑了笑，侧身看向被风吹起一些涟漪的河流，慢慢说：<br>
“你记不记得我们以前常来河边玩，你在学校里总是闷闷的，好像在河边的时候我才能看到真正的你。我们每次都带着家里的凉茶来，然后就换着喝。我还记得你的杯子上有一根带子，我老是爱拿着那根带子把你的杯子甩来甩去，你就总是很担心我会放手。那个时候我很想逗逗你，就真的对着草坪放开了手，当然杯子是没坏啦，但你还是很生气，所以我买了一个新的给你。”<br>
“当然记得，你就是故意的，所以我才生气。”邹音笑了笑，她还记得当时肖琳坏坏地笑着而后又手忙脚乱地来哄她。她想，她们当时都很幼稚，才初中的年纪却也说着喜欢与否。<br>
“我挺幼稚的对吧”，肖琳笑了一声，“但是你知道吗？”她的声音忽然认真起来，“曾经我只是以为随意放开的东西，原来真的会放开一辈子。”<br>
邹音愣了愣，转头看向肖琳，肖琳没看她，只是看着逐渐变黑的河流。<br>
她深吸了一口气，说：“其实我不是放假回家的，我只是被公司辞退了，这是秘密，你可不能告诉别人，等我找到工作，记得和我好好庆祝一下。”<br>
肖琳转过头来，有一瞬的诧异，她反应过来，手轻轻搭上邹音的肩膀拍了拍：“当然，我会好好保守秘密。一起走走吧，好久没有慢慢散步了吧。”<br>
“好啊。”<br>
“要不喝杯凉茶？”<br>
“才不要，我刚刚才喝过......但如果你熬，倒是可以尝一尝......”<br>
夜色完整的降临在这条河流之上，码头边的灯牌开始亮起，暑气被人群冲淡，烟火在夏日的夜空中升腾、翻滚。<br>
但河流依旧平静，河流永远平静。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[楚门老街的回忆与新知]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/chu-men-lao-jie-de-hui-yi-yu-xin-zhi/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/chu-men-lao-jie-de-hui-yi-yu-xin-zhi/">
        </link>
        <updated>2025-01-23T08:33:11.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>这里的五金店，零件配件店很多<br>
中老年人多<br>
材料，模具店很多<br>
镇上有一个比较大的，也许算文化中心的地方，那里有书店、美术馆，但都已经变成灰扑扑的模样，关着门。<br>
有人看着我不时停下拍照还认为我是记者<br>
去了一趟公园，也许是因为工作日，人特别少，记得小时候有很多孩子一起玩耍，不过那是在暑假了<br>
书店短记：终于来到了书店，它新新的，我旧旧的。曾经想过几次的心情并未出现，书店的格局变化很大，的确，十多年足够一家书店重新规划，一代又一代的人出现，只是我的记忆停了下来。只有楼梯还在原来的位置，虽然换上了瓷砖而不再是毛毡和木扶梯，却和从前一样位于角落，指向最后的线索，令人依稀得以辨认。<br>
曾经觉得大大的，长长的地点和路途都在变小，变短<br>
有些记忆是只属于地点的，不属于人<br>
老人家会毫不嫌弃地用已经青浊的河水浆洗被单，也许最后会再用清水冲洗一遍，也许不会<br>
这里有许多我从前无力关注的东西<br>
寺庙很多，黄墙黑瓦，香火不盛，与其说是信仰，不如说是传统<br>
街上很多的地方菜系餐馆，大多是江西小炒或者川渝面食，这大概是因为外出打工的人多。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[立卡片]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/li-qia-pian/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/li-qia-pian/">
        </link>
        <updated>2025-01-08T12:46:05.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>不知道你有没有试过，把一张有些微厚度的卡片立起来。<br>
拇指和食指堪堪将卡片稳着，或小心地，或漫不经心地，想要找到个平衡点。其中一个手指颤颤巍巍地敲着卡片，能感受到卡片顿顿贴上手指的重合。时间均匀地衡量着每一次的相碰，偶尔秒针被刻意放缓速度，卡片无限向平衡点靠近，然后，倒向另一根手指。如此反复，不过尔尔。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[便利贴短句合集]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/xiang-fan-de-zhen-xiang/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/xiang-fan-de-zhen-xiang/">
        </link>
        <updated>2024-12-14T07:09:50.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>自然中会不会也有这种事情<br>
星星因为无法找到太阳而陨落<br>
野草由于风的来临而湮灭<br>
鹿群被石头击散<br>
薄雾随骤雨弥漫<br>
人们离开城市<br>
寻找陨落的星星，捡拾枯萎的草地<br>
走进四散的迷鹿，置身消亡的雾里<br>
一切背道而驰，颠覆正反，万物向死而生<br>
于是所谓自然会不会，成为了会不会存在的自然<br>
就如同倾翻的正反，挣扎无功，反复如常。</p>
<p>无爱欲，无亲昵<br>
无遮掩，无隐秘<br>
混杂在人群中偶然张开的衣角<br>
装点独自午夜呢喃的歌谣<br>
故事中被遗忘的华丽出场<br>
结局飘渺，说着无谓，只是不得声张</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[人在什么年纪，该做什么事情]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/ren-zai-shi-me-nian-ji-gai-zuo-shi-me-shi-qing/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/ren-zai-shi-me-nian-ji-gai-zuo-shi-me-shi-qing/">
        </link>
        <updated>2024-11-23T07:29:42.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>这是不是陷阱呢？<br>
我喜欢思考，乐意接收各种视角的想法，并跟随它们进行理解。这在我看来，算一个好兴趣。但我的思考很浅薄，独立思考的时候总是受制于我莫名出现的念头：你想不清楚的，你还没有理解，你还没到那个年纪。<br>
然后我的思绪就中断了，并且难以回忆之前的路径。这个念头好像根植在我脑海的深处，每当我觉得思路打结了，或者出现了一些我无法找到合适的理由来解释的事情，这念头就会像及时雨一样出现，而我则顺理成章地停下纠缠许久的想法，喘一口气，然后便不再回顾，把事情丢给未来的我，即使未来并没有承下此意。<br>
我说不上来这是一种什么感觉，它会让我停下不去钻牛角尖，把我从争斗的大脑里摘出来，落得轻松；但也反复暗示我，你还不够格，再等等吧，便斩断我的前功，也不指明去路。我在短暂的轻松后便是无尽的懊恼，这样的情绪也许会伴随我一整天，纠结问题却也不再深思，而是懊恼于浅薄的学识和那一瞬间的放弃。<br>
标题这句话我常听大人说，我也常对我自己说，应该说，那个念头就源于此。它为现在尚能说得年轻的我留下一条表面的退路，让我在失败时总能找到借口。同时，它也成为了我走向终点的侵袭者，发源于人的懦弱，给未知的路途留下一个个坑洞。<br>
我越来越觉得自己落入了陷阱。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2024年10月份的某一天备忘录]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/2024-nian-10-yue-fen-de-mou-yi-tian-bei-wang-lu/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/2024-nian-10-yue-fen-de-mou-yi-tian-bei-wang-lu/">
        </link>
        <updated>2024-10-30T12:31:11.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>很多时候，我其实对于利益关系和善良的底色都是保守和怀疑的，在面对一些状况的第一反应是质疑，成功后欣慰，失败后找补，不相信世上有纯粹的善意，努力用人性冷漠来抵抗不良。但是我内心深处自然向往如此，并真切希望我能够做出美好的选择，所以在了解到那些充满阳光的话语，代表理想的决定时，我似乎还是会选择相信，即使我也清楚在我眼中人性本来的面貌。这真的很奇怪。</p>
<p>我们在不能理解爱的时候充满爱的勇气，却在最有爱的底气的时候找不到最有勇气的自己。</p>
<p>送具有生命的礼物，如果问起状态，实则是在问照顾那个生命的人的状态。</p>
<p>现代社会的贫富差距和信息自由度极大弱化了弱势群体的配得感，在大量信息涌入的时代，安稳固态化的阶层，都在大声告诉弱者：你们无法做到。久而久之，连弱者本人都认可了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[吃水果]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/chi-shui-guo/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/chi-shui-guo/">
        </link>
        <updated>2024-10-19T07:34:27.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我不是一个爱吃水果的人。<br>
水果在小小的县城里，算得上美观而又明亮的东西，至少在我小时候是这样的。它们在嘈杂的菜市场不常见到，往往是精品水果店，或者批发市场。就算是人来人往的批发市场，地面也会干净很多，配合上水果上聚合的一颗颗露水，变得比菜市场引人瞩目了好多倍。水果在超市里的第一层，被整齐地码放在白炽灯下，贴着红色黄色紫色的标签，等级森严，价格随着一日的时间变化，最吸引晚归的人。<br>
然而，我却不爱吃水果。这是一个很令人奇怪的事实，因为人们往往会说，女孩子应该多吃些水果，或者用最鲜艳明亮的水果来比喻女孩，或者作为小名寄予美好的期望，似乎女孩就是爱吃水果的。但我想，不爱吃水果这个特点出现在我们家，很合理。<br>
这么说倒不是因为我们家不吃水果，相反，奶奶很爱吃水果。但也正是因为奶奶，我们家的水果永远都是那几种，在菜市场上独树一帜，在超市里反而黯然失色。奶奶爱买便宜的普通水果，最经常出现的就是青黄不接的苹果和斑点香蕉，应季的时候还会又缺了口的蜜桃和白里透红的西瓜。幸好，我不太爱吃水果。<br>
但对于水果，我还是有一些兴趣。家里的小水果，我基本上不会主动去吃，每次都是奶奶处理完毕后，我再从没太大含义的笑骂声中接过，再哼哼地应付几句&quot;有你都不吃&quot;。而大些的水果，比如柚子，西瓜，橙子，每当这些水果出现在家里的时候，我总会在现场。<br>
当然，我同样不会主动去吃，只是有人喊或者递过来的时候接下，吃上几口便没了兴趣。这几样水果在我的脑海里有着不变的对应场景。橙子往往意味着冬日，或者过年过节，家里很少一个人吃掉一整个橙子，所以我一直都觉得橙子是一个大水果，即使它和苹果一般大小。我们会将橙子直接切开，分成六到八瓣，在盘子里摆开，变成花的形状。捏起一瓣，从两个角向下剥开，用嘴去接着汁水，再一口吞下。明明每个人到最后总能吃掉六瓣以上，却永远凑不齐一个完整的橙子。西瓜则是夏日的必需品，这个简单而方便的水果，我也总以太甜或者不甜的由头放弃。和橙子一样，西瓜也会被分成六到八瓣，放在红红黄黄的盆子里，和着消下大半的日头，被端到充满暑气的客厅。拿上西瓜后再另寻一个盆，或者只是垃圾桶，三四个头围满小盆，人们不再交谈，因为西瓜汁水多。&quot;噗噗&quot;声越过窗外的蝉鸣，是夏天里我最熟悉的一个场景。<br>
至于柚子，这是我最不喜欢也最喜欢的一种水果。它并没有对应的季节，但家里一旦吃柚子，一定开着客厅的灯，也一定会是在一场畅快的交谈之后。好久没见的家人们围坐在小小的客厅里，小孩没办法坐沙发，只能拎个小板凳坐在厅中央，左瞧瞧开口的爸爸，右瞧瞧搭腔的奶奶。柚子从红色的袋子里拿出来的时候，总有人喊着去厨房拿一把刀。因为这个场景，我爱把剥柚子称为杀柚子。杀柚子的流程很简单，先将凸出的那部分切掉，露出白色的小平头，再向各个方向划上几刀，最后沿着痕迹用手大力剥开。家里的柚子总是买的很硬，剥的时候需要用上些力气。&quot;欻欻&quot;的声音宣告着杀柚子的最后一道工序已经完成，接下来连小孩都能够动手撕下一瓣，大人也不再教训着说&quot;不要玩刀&quot;，人们在喧闹后的安宁里仔仔细细地将柚子的最后一层障碍卸下，慢慢品味清淡的苦涩。柚子的气味很好闻，是清晨露水进入鼻腔的味道，伴随着清新的刺激，所以无论我多不爱吃柚子，我也很乐意参与杀柚子的环节。&quot;欻欻&quot;的声音一旦响起，我就能够深呼吸一口气，开始独属于柚子与我的狂欢。<br>
被剥下的柚子皮和沾染着柚子气味的水果刀会被安静地摆放在一旁，我很喜欢那个从小平头上摘下的盖子。趁着大人不注意，我会将水果刀当成笔，在柚子皮的白色内壁上小心地刻下自己的名字，永远都是这样，都还没想好要写点什么，姓氏的框架已经出现在柚子皮上，再不好更改。刻完后就开始第二次修理，沿着柚子皮谨慎地旋转刀尖，或者粗暴一些，将小小的盖子大卸八块。柚子的气味随着分离更加浓郁，会吸引来已解决掉一瓣果肉的大人。&quot;欸，别玩刀！&quot;当这句声音响起时，我大概也完成了第一轮狂欢，细细的柚子碎屑落在地板上，刀被大人们收走，收拾柚子皮则是孩子的任务。<br>
至于遗留下来的那顶柚子皮帽子，就不单单是我的玩具了。孩子们争抢着将柚子皮盖在自己的头上，有时柚子买得大了，连嘴巴都会没过去。我们在小小的客厅里，汲取来自自然的怀抱。柚子的清香会将最闹腾的孩子都安抚下来，我们用手指用力按着果皮，仿佛这样就能够将这种氛围一直留在指纹里。我们互相吵着闹着，最后将柚子皮任意分裂，小小地顶在头上，寻找只属于自己的狂欢。大人们随意地聊天，手上不停地挑去柚子里或大或小的籽，将果肉掰下，最后招呼我们，笑着说&quot;把柚子皮戴在头上，小心掉头发！&quot;<br>
我会姗姗来迟地品味到柚子果肉中的苦涩感，伴随着满室的清香与久久不散的温情。<br>
所以，也许，我是爱吃水果的。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[由于懒惰都不记得是哪天看到的新闻而记下的随笔]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/you-yu-lan-duo-du-bu-ji-de-shi-na-tian-kan-dao-de-xin-wen-er-ji-xia-de-sui-bi/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/you-yu-lan-duo-du-bu-ji-de-shi-na-tian-kan-dao-de-xin-wen-er-ji-xia-de-sui-bi/">
        </link>
        <updated>2024-10-07T11:59:22.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>这一篇是回忆加思考所作，鉴于我现在头有点晕晕的，所以想法大概不太多。</p>
<p>有一篇讲县中教育的新闻，落脚点在于县中教育资源不平均，里面提出了一些思路，基本上是国家进行管理，然后有提到“掐尖”的弊端和教师待遇等等老生常谈的话题，笔者希望国家能够管理“掐尖”现象，让县中能够有更好的资源。之所以写下这些文字，是因为意识到我现在很多的想法确实是太过于狭隘的，比如面对的这篇新闻，我的第一反应居然是：这也要国家插手？这国家要怎么插手？有用那不早用？我突然意识到，面对教育资源不均衡的问题，我已经完全带着悲观主义的视角去看待了，这让我很吃惊。我总被教育“人往高处走”，身上总带着沉重而寄予厚望的枷锁，以至于只要有能够出头的机会，就会本能想要去抓住，而忽略了那从开始就抛却桎梏，手握金汤勺的人。对于社会的此类现象，我似乎已经改用一种无谓的态度麻木地进行感知。<br>
这种态度也隐射到了很多事情的思考上，在输出对于很多问题的看法是，我好像只是在认同最简单的那种做法，而对长远发展的考量嗤之以鼻。比如网络上很火的一句话：穷人就不应该生孩子。我之前非常认可这句话，也是因为我自身成长环境的原因。但其实这句话不就是人们只能限制住自己所作出的最简单的处理方式吗，想让孩子的生存环境整体上变好？最简单的答案就是穷人不生孩子。这样的心态让我后知后觉地感到可怕。<br>
再回到县中的教育问题上，县中资源被掐，那么孩子学习不好，就是活该喽。不知道大环境如何，我从小生长的环境确有这种想法，而且是普遍性的。因为周围人基本上对于教育的认知就那么点，分数决定一切，读书滋养万物。可是孩子成绩不好，活该吗？活该她出生在这座县城，活该她的家庭无法帮助她？活该县中能够提供发平台就那么大？这种想法广为流传，不也是我们想采用最简单的方式处理好这个疑问吗——将责任最大化到小孩的身上。<br>
最简单，最轻松，最无谓，实际上就是“自我”的表态，现代人活得越来越自私了，这句话不假。这样说倒不是为了批评什么，我觉得这种状态是一种必然的走向。我们生活的时代发展到如今，只要是一个健康的人类，不要说等到成年，即使才十几岁出头，有独立行动的能力，都有可能在社会上一个人活下去。现代生活的形式在很大程度上弱化了合作的纽带，进一步带来了自我意识的增强，最后使得人们蔑视社会性，即使人人都事实上依靠着社会规则存活下来。自私的基因顺畅地在体内转化，表达，最终落实到现实，带来成果。我们在人生短暂的几十年中，不再愿意期待弯弯绕绕不见终点的那缕藤曼被捋直平铺，而想着将它从能够越过的地方直接斩断，在磕绊中前行，不问来路。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[大概是看AI看疯了吧]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/da-gai-shi-kan-AI-kan-feng-le/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/da-gai-shi-kan-AI-kan-feng-le/">
        </link>
        <updated>2024-09-22T04:18:15.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>科技不应该随意闯入人的心理或精神，它可以改变生理上的不足，但是一旦涉入过深，人就不再具有人的魅力以及特质了。换句话来说，我可以爱超级赛亚人，是因为超级赛亚人的心是真的。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[随意展开的几句]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/sui-yi-zhan-kai-de-ji-ju/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/sui-yi-zhan-kai-de-ji-ju/">
        </link>
        <updated>2024-09-18T10:26:23.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<!-- more -->
<p>其实中国人很有成为抖m的潜质。<br>
：对于目前内卷的绝大部分中国人来说，仿佛只要停下来就是一种错误，休息就会走向人生的失败。周边人一卷，自己也不由得跟着卷，即使当下并不清楚卷的意义，只是认为不能停下来，理由则是因为大家都这样做。人就好像一个低低矮矮的陀螺，有着黝黑或土黄的皮肤，不停旋转在人民广场中央，即使一直都在朝着360个角度不停发散，还是期待着某一位闲来无事的人民给自己一鞭子，然后发出最后的吼声：让世界转得更快一些吧！！！</p>
<!-- more -->
<p>道德感低下的人是不是会活得很幸福？<br>
：很难去想象他们的生活，但对于这个问题现在来回答，我的答案是&quot;不是&quot;。</p>
<!-- more -->
<p>过去的人们面对快速的发展会很累吗？还是说以前那种发展速度实际上带来的更多是期待？<br>
：总感觉那个时候人们的精神面貌总是很好的，不过从前的迭代速度确实和现在没得比。互联网的发展实实在在的将时代划出了一道鸿沟，这是我从这个问题里可以得到的看法。</p>
<!-- more -->
<p>如果不断意识到该使用效率提高工具，在某一种程度上是否也说明资源过剩？<br>
：在看AI应用的时候想到了这个问题，AI的发展建立在大数据的基础之上，那么资源到底该指数据还是人力呢？曾经科技的进步是未来人类更好的生活，但也总有人在说科技的进步注定带来一部分人类的消失与陨落，说到底，站在金字塔尖的人总会越来越少。科技的进步对于底层人民到底是个什么样的存在，这个问题实际上已经慢慢在浮现了。我们努力学习知识，却在学习知识后被告知只有还未能使用机器代替的工作等待着我们，对于这一点，我很困惑。因为走到金字塔尖的人一定是少数，甚至是早已架好梯子的人，那么剩下的人呢？科技减少人力劳动，人口却在被不断累加，这种矛盾的事物使得人民幸福度不断下降。或许这个问题的思考也回答了上面的问题：因为那时还是齐头并进的关系，现在则无处可寻。</p>
<!-- more -->
<p>78岁的男人和59岁的女人正在为事业的新高峰奋力拼搏，怎么能不说是世界奇景呢？<br>
：观美国大选辩论有感，并且好像有一鞭子要抽向我了，虽然我并不是陀螺，我只是在工位上的椅子里左右摇摆中。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>