<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://bigpapersheep.github.io</id>
    <title>Gridea</title>
    <updated>2025-07-24T14:07:31.110Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://bigpapersheep.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://bigpapersheep.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>其实总是有很多机会降临在身边，也有很多想法时刻出现。
虽然我不知道机会被抓住是否必然，但至少将想法记录于此。</subtitle>
    <logo>https://bigpapersheep.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://bigpapersheep.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2025, Gridea</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[小窗]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/xiao-chuang/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/xiao-chuang/">
        </link>
        <updated>2025-07-24T13:19:25.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>搬到这里来有些年了。<br>
我对于这间屋子的记忆又崭新又陈旧，但无一例外的是，这些记忆中我总是和奶奶度过的。屋子的装潢沉闷而古板，就像所有透过小窗照进房间的光线一样，吝啬而昏暗。<br>
这里是姑姑家的房子，是二手房，想来应该没有太大的变动，毕竟当初购买时肯定花了一大笔钱，而后所有者并不常居住于此，软装也就没有什么更改。这间屋子布局怪异，不知是哪家公司的手笔，他们忽略间隔，忽略格局，忽略变迁，这条日益繁华的路终究无人会在意这栋充满小窗的楼房。<br>
我在这里断断续续地住了好些年头，即使我如今二十出头，但总觉得这间屋子和我相伴许久。我们从出生懵懂就搬入此处，在飞快的青春期离开，又在成熟后回来，我随着奶奶的脚步，在小县城里兜兜转转。我时常没有归属感，害怕分别，更害怕紧密的联系，这世界上没有独属于我的一个地方，或许存在，而我没有找到它。<br>
如今看来，这间昏暗而拥挤的房子大概是我在这个小城中最后能够称得上存在归属感的一隅，即使它仍然不属于在这里的任何一个人，但我固执地这样认为。<br>
因着小窗，房子终日昏暗。这个布局为室内减少了日光，也消匿了肮脏。我总是刻意忽略一些东西，就仿佛它们从来不存在一般，简单点说，我就是犯懒。我只常常待在桌前和床上，那里都有一扇小窗。<br>
有趣的是，床边的小窗透入南边的光线，是整个房子位置最好的一扇，而因为那怪异的布局，桌边的小窗置于室内，成为无聊的摆设，只偶尔瞥见再外面那一扇。<br>
那扇我如今最喜欢的小窗。<br>
窗户是餐厅的，大半面墙壁都被它占领。这扇窗户最繁忙，它负担着用餐期间的所有光线来源，多余的椅子靠在窗边，半干的毛巾挂在窗前，红色的塑料桌罩拢在椅子脚上。而窗外是恰恰一半的墙，恰恰一半的屋，恰恰一半的天和恰恰一半的树，黑色的电线生硬地划开一切，所有视野东拼西凑，阳光只从上方洒落。<br>
但这无疑是最鲜明的图片。<br>
我不知从什么时候开始喜欢上这扇窗，也许一年，也许只是今天。在这座小城，在这间小屋，在这扇小窗，我的目光所及最远之处，除了天空，只有那栋离这里不到一百米的楼房，那栋楼房在十多年前建成，如今也算前辈。<br>
今天的天气真好啊。仔细想来，我从未见过大城市中的居所，那些包裹了一个个家庭，一段段回忆，一场场温情的屋子，就像我如今所在的归属处。他们的窗户如何呢？我无法想象，人很难去想象未见过的事物。但我的心里会有那么一扇小窗，它的旁边倚着等待的人，视野所见，都是被期待的光。<br>
<img src="https://bigpapersheep.github.io/post-images/1753365470004.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[小故事一则]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/xiao-gu-shi-yi-ze/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/xiao-gu-shi-yi-ze/">
        </link>
        <updated>2025-06-12T13:48:16.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>南边的一座小城市里，烟火气总是从很早就开始大肆张扬。解放路是那批烟火气中最早出现的一个，路边早餐店各色各样，几乎排满了路的一整侧，粉面、包子、烧饼...，各色行人来往，偶尔落座，更多的是带走。小城市虽然没有繁忙的工作，却被整整齐齐的家庭围绕。<br>
李芒婷家的早餐店位于路口第一家，是整条马路上开得最久的一家，也是最丰富的一家，清汤小笼、滋补汤品、拌粉炒面，几乎所有菜品都叠到了菜单上，满满地占着整个墙壁。店铺的门头有些老旧，这几日正张罗着更换，原本叫做建国早餐店，然后叫婷婷早点，最近则改成了明临早点——李芒婷的弟弟出生了，爸爸给他取名叫李先明，意思是希望儿子快快成为聪明的人。<br>
自己的名字包含了什么意义呢？<br>
李芒婷偷偷想过这个问题，也许是店里太忙了，爸妈希望轻松点，毕竟是女儿，犯不着费那么大的劲。</p>
<p>门头更改对店里的生意并没什么影响，解放路路口第一家早餐店，老顾客、图方便的人、偶然从旁边松林路经过的人，总会来到这里。这段时间妈妈生孩子，李芒婷又正逢暑假，还是初中刚毕业的那个假期，自然而然成为了家里早餐店补位的那个。不过她倒也乐得在店里帮衬，家里这几天被弟弟的出生忙得一团乱麻，不去掺和反而是件好事。李芒婷不知道该怎么面对那个新出现的生命，自己和弟弟的年龄差距太大了，她无法理解，也不再愿意去理解，总之，随时间去吧，毕竟时间总会带来变化与结果。<br>
店里有几个伙计，芒婷只做些基本的活过渡过渡，主要是和顾客打交道、收钱、出餐和清扫地面，偶尔客人急的时候会帮忙拌个粉或者面。日子平淡，不知道从什么时候开始，李芒婷有了这个习惯——<br>
观察客人。<br>
因为要记录每个顾客的要求和出餐，李芒婷成为了这段时间里最熟悉顾客的人。她的记性很好，每当对方说话时她总记住他们的样貌，再在出餐时对上，并偷偷给这些顾客归类。总之，明临早餐店的客人，除去打包带走的，大概分为以下几种：<br>
第一种，只顾着玩手机，说完一句要求就停留在自己的世界里。这些客人通常从进店那一刻起就低着头，芒婷需要认真听清他们的话，不然在问一遍通常无法得到立刻回答。<br>
第二种，进店来先盯着菜单看好一会，再深思，最后给一个不痛不痒的早点选择。这些客人好像无论是第几次来都是这样，不过他们比第一种客人要更好交流。<br>
第三种，不看菜单，也不看手机，随口报上几样早点，没有什么忌口，直接大步就向店内走去，“嘶啦——”一声拉开凳子，摆弄着桌上的家伙什就开始聊天。他们大多成群来或者是和店里的人很熟悉，偶尔打趣新来的李芒婷，她不过笑笑，并不过耳。<br>
以及，第四种——<br>
“早啊，小婷！今天我该吃点什么呢？”声先于人，赵未希从店门口探出脑袋，笑眯眯地看向李芒婷。</p>
<p>李芒婷时常在想，赵未希是从什么时候准时开始出现在明临早点的？以前似乎也常来店里买早点，但应该和过客一般，只打包后就匆匆向学校赶去，芒婷见过几次那个背影。自己因为熬夜看书常常踩着点进入教室，早点也是仓促之间解决，和那个生气勃勃早早到达学校的人从没同行过。李芒婷和赵未希都在南城五中三年二班，这是六月之前的故事，现在她们都结束了中考。在五中时，李芒婷记得自己和赵未希并没有什么交集，自己只专注着读书和学习了，并不常和别人交流，只和同桌许知敏关系不错。对赵未希的印象只是那几个匆匆而过的身影，以及常听见的谈笑声。赵未希总会很早到班里，然后让原本笼罩在瞌睡中的班级热闹一些，至少李芒婷是这样觉得的。二班总会比旁边的班级吵闹一些，但这种吵闹并不让人心烦，反而使得气氛清明了起来，对于早晨的初中生中是一剂良药。大概是因为这样，二班的成绩也总发挥的很好，中考结束后，起码有一半人能够顺利升入南城中学。<br>
啊！南城中学，李芒婷想起来了，好像就是从那个时候开始，是中考揭榜那天。</p>
<p>揭榜那天妈妈在医院待产，李芒婷自己去了学校的布告栏，提前查看分班情况。其实她早已知道自己一定会升入南城中学，毕竟在县城排到前十，南城中学不可能不收，去学校也只是确认一下班级。<br>
南城中学作为这个小县城最好的高中，每年都会提前一步进行招生，但只针对全县前七十个学生，然后将这六十个学生提前招入并分成两个班。除去一些要离开县城的学生，这个招生排名大概能到县城一百名左右，并不确定。<br>
那天芒婷除了去看看自己分到了哪个班，也想确认一下今年进入南城提前招生的最后名次，毕竟这在某种程度上也说明了这一届学生的实力。没有任何意外，李芒婷在近乎榜首的位置找到了自己的名字，是一班啊，她想，然后是最末尾的名次，她的视线逐渐向下走去...</p>
<p>“这个拌粉怎么样？”赵未希扫视了一眼菜单，再向李芒婷看去，“你给我拌可以吗？”<br>
“啊好。”<br>
又走神，未希想，这是她第几次看到芒婷发呆了，数不清楚了。<br>
发呆这个习惯，似乎是从初中开始就伴随李芒婷的，只不过最近开始，赵未希才开始认真关注这些事情。<br>
从揭榜那天开始。<br>
赵未希一眼就看到了那个女孩，是李芒婷，赵未希想，原来她也上了南城中学。以李芒婷的成绩应该能去更好的中学吧，居然留在了县城里啊，赵未希看着那个女孩，她又开始发呆了，她似乎总是发呆。<br>
“李芒婷！你也来了，你被分在几班...让我看看”赵未希轻轻拍了一下李芒婷的肩膀，头向前凑去，头发晃过李芒婷的眼前，她蓦然回过神来。</p>
<p>赵未希，第一百名，一班<br>
今年南城中学正好招到一百名啊，那这一届也许还会不错，李芒婷回过神来，静静地看着自己视线前方的后脑勺，轻轻应了一句，“嗯。”</p>
<p>“我们在一个班呢！运气真好，在新班级有挺多认识的人呢。”赵未希的语气轻快，快速将头转过来，和身后的人对上视线。<br>
好近，赵未希吓了一跳，她没后退啊，赵未希心里默默流汗，并识趣地向后退了一步。她看向李芒婷的眼睛，那双眼睛里并无什么波澜，只是也那么直直地看向自己，赵未希有些愣住了，她从没认真看过李芒婷，她的眼睛真好看啊，平日里总低着头，没有注意到呢，赵未希的眼睛眯起来，阳光照在她的额发上，她像一只愉悦的小猫。</p>
<p>李芒婷将目光收回，看向榜单，认识的人...“多吗，我好像没什么熟悉的人”，她回忆了一下初中的日子，情况确实如此，以自己那个聊天的频率，有很多熟悉的人才奇怪了。<br>
“那就慢慢熟悉吧，反正都是一个班的。”赵未希接上话头，“也算很有缘啦”<br>
“嗯”，芒婷又重新看向这位同班同学，“那过段时间见吧，我要回去了”<br>
“一起走吧，我们应该是一个方向。”</p>
<p>树叶被风吹动，明暗的色块在两个人身上层层叠叠地跳动。明临早点里南城中学并不远，现在时间还早，先回店里吧，李芒婷想。<br>
“你暑假打算干嘛呀，我完全没有计划呢，不过提前招入的学生好像得先上一段时间的课，去玩的计划也泡汤了”，赵未希絮絮地讲着，偶尔停下来的间隙穿插着李芒婷的回答。<br>
“在店里待着。”<br>
“看看书？”<br>
“是的。”<br>
“好可惜。”</p>
<p>“我到了”，李芒婷停下脚步，侧身对赵未希说。<br>
“这是你家的店啊”，赵未希看着崭新的门头，“欸改名了啊，我之前就总是在这里买早点，不过这几天放假就不太早起吃早点了。”<br>
“嗯...早餐还是得吃吧，不然对身体不太好，”李芒婷脑海里忽然浮现这句话。</p>
<p>啊，就是那句话，是我说的，李芒婷看着走向餐桌的身影，有些头疼了。她并不太适应这样的熟悉方式，她就像一种需要长期窖藏的酒，需要漫长时间的发酵和存储才能获得熟成。但赵未希显然不是这样，这是她连续踏进这家早点店的第十天，都到小婷了，李芒婷心里起了一层鸡皮疙瘩。</p>
<h1 id="划分一下前面的视角变化太乱了需要调整以此为界分章">（划分一下，前面的视角变化太乱了，需要调整，以此为界分章）</h1>
<p>九点四十，一个在假期显得有余裕的时刻。南城的天在夏天亮得很早，六点的街头，街头偶尔出现晨练的老人家，相比与明临早点的粉面，他们更加中意包子馒头这样便宜并且可以快速带走的早点，而更多的老人家喜欢回家开火，要求他们将钱花在现成的餐食上有些为难了。时间向后，早晨出发买菜的大人回归，匆忙离开的上班族出现，明临早点迎来忙碌的一小段时间。回家的大人们坐下来好好享受一天餐食的开始，这段时间是小笼包的火热期，一小碟一小碟的醋碗在水池里堆加，店内充满着鲜肉馅和食醋混合的气味，交谈声不绝于耳，最终再以新的餐食打包终结，小孩们还在家里等待早早外出的他们。上班族则没有那么轻松，他们板正或休闲，并不在店内用餐，打包的也都是不带汤水的食物，偶尔有认识的人经过简单问候，店外气氛疏离，但并不缺少烟火气。时间再向后，人们不再能够用一个特点来概括，因为一日的开始，总有新故事发生。<br>
但赵未希总会在九点半左右出现在明临早点，今天是九点四十，煮锅的烟雾一瞬间糊住了李芒婷的眼睛，她从阿姨手里结果烫好的粉，仔细向拌盆里加入各个小盒子里的调料，手腕还不算熟练的翻动起来。<br>
“嗯你的粉”，店里人没几个了，李芒婷撤开一张凳子，直接在赵未希对面坐下。<br>
“还是第一次吃到你拌的呢，昨天看到你给其他人拌我就想尝尝了”，赵未希撕开一次性筷子的包装，将粉夹道嘴边慢慢吹着。<br>
会有什么不一样吗？自己拌的，李芒婷没想明白，要不过几天让她也来尝试一下吧。赵未希看起来吃得很香，腮帮子一鼓一鼓，她吃得很快。<br>
“下午去不去看电影？”面前的女孩忽然抬头看过来。<br>
啊又走神了，最近好像常常走神，李芒婷对上视线“最近有什么好看的电影吗？”<br>
“有一部老片重映了，要去看吗”，赵未希又把头埋了下去，慢慢夹着碗里的粉。<br>
李芒婷有些愣住了，她的大脑开始飞快运转，对于赵未希这样的人，她并不是很应付得过来。如果按照她交朋友的节奏来，她们或许仍然是点头之交，要拒绝吗？还是接受。<br>
“李芒婷，有客人来了，帮把手！”有人在喊自己，李芒婷得到了指示，倏地站起，“下次吧，今天不太方便。”她向门口走去，心里落下一口气。早餐店的人陆陆续续，李芒婷让自己尽量做些什么，烟雾持续缭绕在店铺门口，一直到桌子全部空荡了，她才走出店铺。赵未希早已离开早餐店，她打招呼了吗？李芒婷的想法一闪而过，反正自己没有。对于人与人之间关系的处理，李芒婷似乎总是这样，一旦想要进入一个未知的地方，她会开始无比的纠结。<br>
上午结束了后，李芒婷通常不在回到店铺打杂，但今天她也不想回家。弟弟正是吵闹的时候，回家反而让自己更加格格不入起来。七月的天气闷热，她简单收拾了一下书本就向书店去了。<br>
老片重映，李芒婷其实知道那部电影，一部很清新的日本动画，自己早就用电脑看过了。李芒婷不爱去电影院，虽然电影院的效果无疑更好，但那么多陌生人围坐一旁，即使她们与自己保留一定距离，但无法避免的交谈声总是钻入耳朵，李芒婷总为这些声音困扰。一个人的电影最好，李芒婷总是这样想。<br>
总是最好吗？她忽然想起那个邀请，赵未希被拒绝的时候是什么表情呢？李芒婷轻轻翻着书页，思绪又开始放空。图书馆在假期人尤其的少，毕竟这只是一个小城市，人们并没有那么忙碌，也对书本没有太多欲望。好像这里总是这样，没有上进，也没有堕落，人们会因为小小的斗殴而感到吃惊，而搀扶的双手则是家常便饭。李芒婷偶尔看到大城市的一些话题时总感到惊讶，也许是人们都太过于熟悉，给自己的错觉吧。<br>
只不过，我没什么熟悉的人。<br>
李芒婷晃了晃脑袋，思绪从那么多张表情中收回，眼前的高中课本旧旧的，不知道爸爸从哪里弄到的，侧边用斜斜的字写着“努力学习快点长大”，一翻动书页，字迹就消散了。<br>
第二天，赵未希没有来早餐店。</p>
<p>===================<br>
七月中旬，南城开始下雨。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[突然想到（八）]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/tu-ran-xiang-dao-ba/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/tu-ran-xiang-dao-ba/">
        </link>
        <updated>2025-06-11T13:19:02.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>其实算是一个感受吧。<br>
家里人似乎习惯于否认和拒绝先行，不过这其实是奶奶身上得到的观察点。比如冷热问题，一旦你在她没有感受到冷或者热的时候，感叹一句：”这天气有些凉啊。“或”今天很热呢。“她一定会跟上一句”真是好笑，这天气怎么会凉/热，你这个人真奇怪。“<br>
我们这么些年生活过来，很多时候意识不到这些话语上的不适感，她说了也就说了，并不会去再辩驳。但我今天突然意识到这个问题，那句话改成”你觉得凉/热啊，我没什么感觉呢“或者类似的意思也许会好很多。否定的意思被隐藏，听感都善良了一些。<br>
与人交流小tips~</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[也许是歌词]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/ye-xu-shi-ge-ci/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/ye-xu-shi-ge-ci/">
        </link>
        <updated>2025-05-01T15:14:54.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>想要去到一个陌生的城市<br>
和你搬进一个空荡的房间<br>
用日子将它填满<br>
再不定时舍去一些<br>
我们会生活在那里多年<br>
直到每条路的两边都走过多遍</p>
<p>见到大雨倾盆<br>
也经过阳光普照<br>
我们偶尔浪漫，时常吵闹<br>
一定会在夜晚和好<br>
你说人啊真是奇妙<br>
我说是啊不如我们一起养只猫</p>
<p>分割线1——————————————————————————————————————</p>
<p>荒无人烟 杂草丛生的路面<br>
一座庙宇盘踞在前<br>
大门敞开 无人可见<br>
牌匾印着 有神在天<br>
我一脚踏进门槛 有个声音在喊</p>
<p>321 逃！<br>
逃离这悲天悯人的佛像<br>
逃出这毫无章法的九泉<br>
逃向那故作怜悯的苍天<br>
逃入那一模一样的人间</p>
<p>分割线2———————————————————————————————————————</p>
<p>打开手机 聊天框全部空荡<br>
放松心情 却又忍不住心慌<br>
你自言自语 讨一份安详<br>
只剩下一地荒唐</p>
<p>当人们住在远离自由的村庄<br>
想找到消解无聊的秘方<br>
于是拿出手机点亮每个灰暗的框<br>
只忘了看一看窗口的光</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[异乡]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/yi-xiang/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/yi-xiang/">
        </link>
        <updated>2025-03-29T14:12:38.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>在高楼还没有如此密集的商业区，偶尔会有建筑之间的缝隙供人远眺<br>
这里的夜色明亮而沉重，远眺是最适合疲惫的人的放松方式<br>
我站在仅有六层高的天台无限遥望<br>
城市总是没有星星的，但城市永远灯火万千<br>
向四周望去<br>
不远的山被高楼劈开，山体不再延绵，只依旧流畅<br>
对面的玻璃高楼交错四分五裂，光线被截断，碎裂在平整的墙面之间<br>
只有远处的高层居民楼最适合异乡人欣赏<br>
每一个窗口里漏出的暖色灯光，在几十里外编织成了灵动的网纱<br>
那是人类最安稳的一隅<br>
我在这四四方方发天台上，终于寻找到心仪的夜色<br>
将目光投入这夜晚，把思绪送进那面网纱<br>
于几千里外，远眺家乡</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[慢一步]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/man-yi-bu/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/man-yi-bu/">
        </link>
        <updated>2025-03-29T14:12:09.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我们来到这世上，常常慢一步<br>
幼儿时慢情绪一步<br>
哭闹永远快于表达，真心被未发育完全的思考抵抗<br>
少年时慢理想一步<br>
在纷杂岔路口分布的模糊指路牌，等待没有指南针的人决定去向<br>
青年时慢社会一步<br>
直至体会到生活中的人心冷暖，着手迎接人生漫长<br>
中年时慢行动一步<br>
话语隐秘在动作之下，汇成一条无声的思绪流淌<br>
直至老年，一切不得不慢一步<br>
人间四季流转，转眼来到终点<br>
我们被时间推着长大，懵懂做下重要决定，忐忑去向每个明天<br>
回头再望来时的路，脚印追赶着里程碑<br>
随日子过去，它们的距离缩短<br>
最后在终点线前，所有慢下来的一步终被追上，完美重合<br>
就像所有度过悠长时光的，人们的完整一生</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[无人会知]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/wu-ren-hui-zhi/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/wu-ren-hui-zhi/">
        </link>
        <updated>2025-02-09T11:09:10.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>正午十二点，下课铃准时响起，整栋教学楼爆发出惊人的生命力，学生们像水流一般奔向食堂，白色的夏季校服在太阳下闪闪发光。<br>
一班的自习课早已结束，整间教室空荡荡的，除了沙苒，那个坐在第三排靠窗的女生。今天运气真好，其他人都离开了教室，沙苒想，这概率该有多小，如果以1/4作为学生在午饭期间留在教室的概率，那么全班53个人，除去自己......她的眼睛逐渐失焦，愣愣地看着窗外，嘴巴小小地翕动，身子却坐得笔直。阳光开始偏斜，从窗户偷溜进来，爬上了沙苒的桌子，成为了这件教室里唯二的亮色。<br>
陈恪回到教室的时候，十二点刚过十分。她没去吃饭，只趁着大家去食堂的时候去了趟卫生间，这栋教学楼太老了，卫生间的格挡低矮又没有隐私性，她不喜欢和那么多人一起。高中的女生总爱成对去卫生间，但陈恪无法适应，也懒得去适应，毕竟能够找到解决方法不是吗？这句话在她面对妈妈唠叨她总是回家上厕所时也用过。她不喜欢把事情复杂化，如果能够简单点，就用这个法子吧。<br>
所以还吃中饭吗，陈恪看着逐渐开始回流的水流，小小纠结了一下。算了，早上的早餐还剩下一些，她想，没必要再逆着人流去一次。她回到自己的座位上，小心地拿出已经凉透的馒头，小口小口地吃着。沙苒这学期是不是经常不吃午饭，陈恪坐在沙苒的斜前方，开始回忆她看到沙苒中午像这样趴在桌上睡觉的次数，大概有五次了，不对，应该是每次自己懒得去食堂的时候都能够看到她。十二点十分，这好像是我回来最早的一次了，陈恪想，她是不是没吃过午饭啊？陈恪觉得奇怪，应该说，她早就觉得这个同学奇怪了，瘦瘦的，不常说话，好像也没有怎么笑过，成绩很好，和自己一样总是独行，虽然自己只是不爱结伴上厕所罢了，沙苒倒真的总是一个人待着，不过有人来问问题她却总有耐心去讲解。还有一个特点是什么，陈恪记得之前被其他同学提到过，是什么啊......<br>
“嘀嘀嘀——”<br>
谁的闹钟？陈恪的思绪被打断，下意识地寻找声响的来源，好像是身后的桌子，她迅速地转过身来，目光却停在了沙苒的脸上——<br>
啊！是眼睛，沙苒的眼睛很漂亮。<br>
阳光已经攀上了窗边樟树的枝头，树影零落地洒入一班教室第三排靠窗的那个位置，明暗交叠在身着夏季白色校服女孩的脸上，陈恪看着沙苒轻轻颤动的睫毛，一瞬间失神。<br>
沙苒的眉头慢慢皱起，陈恪干嘛不把闹钟关了，她想，怎么有人回来得这么早，看来闹钟还得定再早点。手表被她放在邻桌上，沙苒有些纠结，她知道陈恪已经转过来了，如果就这样起来，总觉得会有些尴尬。她的手指微微蜷缩，大脑又一次疯狂转动。<br>
陈恪将手表按停，忽然很想笑，沙苒没有睡着，她像发现了什么秘密一般，兴奋又紧张，可明明她才是有秘密的那个人。陈恪轻轻靠在后桌高高堆起的书上，斜斜地看向沙苒，她的眉头已经平复下来。<br>
阳光开始缓慢走向陈恪的书桌。<br>
这样睡会很舒服吗？陈恪想，她学着沙苒，交叠着手臂，慢慢趴在桌上，面朝窗户，闭上了眼睛。<br>
沙苒长长的睫毛轻颤在她的心上，陈恪想，也许和人一起去卫生间挺好的。<br>
.<br>
..<br>
...<br>
转过去了吗？沙苒悄悄睁开眼，前面女孩白色的校服在交错的光影里闪烁，树影投射在女孩眼睛上，如同在守护女孩的安睡一般。沙苒看到陈恪手里还没吃完的馒头，嘴角上扬，她在搞什么，沙苒想。<br>
教室里开始有其他同学回来了，沙苒的眼神又一次失焦，直直看向陈恪的方向，在想什么，无人可知。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[找自己]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/zhao-zi-ji/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/zhao-zi-ji/">
        </link>
        <updated>2025-02-04T15:51:34.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>晚饭过后，邹音去到了那条流淌过整个县城的河流。路边的摊贩已经开始张罗起来，各种各样的灯牌点缀在小小的摊子上方，散发出争艳的光芒，明明不算热烈的节日，河边却总有一种热闹的感受，似乎在遮盖夏日傍晚的沉闷。邹音对这些东西并不熟悉，她已经很久没有经历过家乡的夏日，这些小摊都是近年来随政府倡导的政策搬迁到河边，正逢假期，还多添了些本在学校边支摊的商人，小小的路口被三轮车补全，燎人的烟火和喇叭重复的叫卖随着蒸腾的暑气盘旋而上。<br>
她在一个凉茶摊前买了杯喝的，慢慢地啜了一口，凉茶的苦味在舌尖炸开，她忍不住皱了皱眉头，眼角却露出笑意。独自在北方工作了这么多年，这苦涩的凉茶倒被她品出了乐趣。邹音记得小时候很少有人去外面买凉茶直接喝，反倒是茶包或者单卖药材的商户多，许是为了不浪费那些妈妈们口中健康的空气，人们喜欢在自己家里慢慢熬煮，直到凉茶的味道充满整个屋子。她捧着凉茶，缓步走向河边，突然意识到凉茶铺子开起来了，而卖药材的商户却逐渐消失在市场中，也许只能在某个巷道的拐角撞见一家。<br>
凉茶味苦，孩子总是不愿意喝，每当家里的药味渐浓，小孩总是不打招呼地冲出家门，成队地去到河边玩耍。大人倒也放心，而这一屋的厚重气味让人的精神舒缓下来，他们终于有时间在自己的世界中沉浸下来，读读书，看看报，又或者和邻居们聊聊天。<br>
邹音从前不明白大人为什么总是那么无聊，家里怎么会比外面好玩呢？直到长大，直到如今，她才明白那种缓慢而舒心的时刻在成年人的世界是多么弥足珍贵。就像那些消失的药材铺一般，人们的生活节奏越来越快，连熬一碗凉茶的时间都消失了。<br>
想到这里，她的嘴角漫上一些苦笑，又喝了一口凉茶。我又何尝不是如此呢，好像很久没有为自己留下一些时间了，但真的慢下来了，又总是在不安，邹音想，也许这次被辞退，是一件好事吧。她摇了摇头。<br>
走过路口，就到江边的广场了。白天热气还没完全散开，广场上只有寥寥几个人。邹音家里吃饭本不算早，这几日她赋闲在家，就包揽了厨房的活计。她还没有告诉家里人真相，只说之前身体有些不舒服，就想趁这个假期多玩几天。她知道自己其实是自尊心作怪才不肯说，由着这点心虚，她甚至有些不愿闲下来在家，连着几日晚饭时间都提前了一些。邹音心里计算着该什么时候再找下一份工作，不是节后的话，也就下个月，一定得找到上手的事做。<br>
手里的凉茶逐渐变空了，她的脚步仍然保持着城市的节奏，穿梭在空旷的广场上。周边偶尔有人投来目光，邹音后知后觉地觉得尴尬，放缓了步子，把手里已经空了的凉茶扔向垃圾桶。<br>
夜色逐渐开始显现了。<br>
今天是个无风的日子，邹音走上码头，额头上开始有些细密的汗珠显现。凉茶本是清热的，被她那样急匆匆地一喝，倒起了些反作用。刻意放缓的步子逐渐开始放松，码头是一条直接通向河心的道路，大概跨过了整条河的五分之一，两边没有围挡，只有一些不平整的石阶，靠近广场的那部分还能见到几棵死去的小树，真不明白生长于河边的小树怎么会如此干瘪。<br>
码头对邹音来说还是很熟悉的，每年过年回家，码头永远是整个春节最热闹的场所，人们将烟花斜放，对准河心上的那片天空，在黑暗装点着不息的河流，她早已不玩烟花了，但看着五彩斑斓的花火绽放于天空，总会久违轻松下来。这条河流承载了她太多的过往与心愿。<br>
河流不宽，码头也很短，等到她走到尽头时，东边的天色已经变得暗沉，只有西边还在用力燃烧。邹音曾经一个人坐船到过河的对岸，一个小小的镇子，但只在岸边停留张望了一会，就又踏上了回程的渡船，但她总把着称为儿时最有趣的一件事情，即使这件事她从来没有和任何人说过。长大后来到码头，她也总会想起这件事，只不过，对于没有告诉其他人的这个秘密，她的心情从暗喜逐渐变成了庆幸。这不是浪费钱吗？邹音开始对曾经的自己那样说。是什么时候开始的，她也记不清了。<br>
她想，能不能再换一个心情。邹音的目光长长地投向对岸，她莫名地在期望些什么。<br>
一阵短暂的风吹过，邹音的头发刮过面颊，她顺着风的方向看去，一个女人不知道从什么时候站在离她身侧两步远的地方，愣愣地看着她，突然走近，说：<br>
“邹音？”，她的声音带着点不确定，但眼睛里却全部是惊喜，“你回来了啊！”<br>
邹音从刚看到这个女人的那一瞬间就认出来了，“肖琳。”她有些惊讶，但语调和肖琳一样，“嗯，刚回来没多久，好久不见啊。”<br>
“真的好久没见了，从初中毕业后都有十几年了吧。”肖琳的声音不停地拔高，又忽然意识到这一点，放轻了声音，“真的变化很大，我还看了好几眼才敢确定是你。”<br>
“你倒是没怎么变。这些年一直在家乡吧。”“对。我在县城里的小学教书。”<br>
邹音其实一直都知道关于肖琳的一些事情，她们曾经是同桌，在初中说是最好的朋友也不为过。以前的夏季假日，她们总会一起约定在码头见面，再沿着河边慢慢走，交换喝着从家里带来的凉茶，谈当下，谈未来，女孩们总是有数不完的话题，即使在学校里整日黏在一起，还是有着诉不完的心事和藏不住的心声。<br>
邹音看着眼前这副并没有太多变化的脸庞，眼眶忽然有些发酸。肖琳在几年前结了婚，婚礼请柬是通过微信发给她的，只是她当时正在赶一个项目，没能参加，礼金通过微信发过去，肖琳也没有收，只是在婚礼的那一天给她发了一张婚纱照。邹音看了那张照片好久，又看向上面的请柬，请柬上面，则是好友申请通过的通知。<br>
那张婚纱照很漂亮，光线明媚地照在新人的脸上，一切都美好又平静，但邹音什么都没有回复，因为她觉得那张照片里的肖琳好累。<br>
但她现在看着肖琳那张一如曾经的脸庞，忽然有种如释重负的感觉，好像她曾经为肖琳背负了什么。<br>
邹音曾经喜欢着肖琳。<br>
肖琳初中毕业后没有选择升入高中，而是去读了当地的师专。邹音很不理解她的选择，因为肖琳的成绩还算不错 ，想要升入高中的优等班，努努力不是一件困难的事情。但肖琳告诉她，师专之后会分配工作，也是一个不错的选择。邹音很想问她，这真的是你想要的日子吗？但她也年少，说不出来那些深刻的道理，也不愿说出那些锋利的话语。毕业之后，她们之间随着新年的开始，也逐渐没了联络。<br>
后来的某一年，邹音和其他几个初中同学去到初中班主任那里拜年，又听到了肖琳的近况，邹音知道了肖琳在一个乡镇的小学教书，也许几年后能够调回县城，也许不知道。邹音被同学们调侃说，“你和肖琳不是关系最好吗？怎么没问问？”，她只是笑笑，随口回答着，早没联系了。老师看向邹音，说“其实肖琳不是不想上高中，只是她家里觉得女孩子当个老师就好了，没必要读太多书，老师嫁人也好嫁...”“这样啊，真是可惜。”<br>
真是可惜。<br>
邹音曾经觉得肖琳也喜欢自己，只不过，邹音的心事、秘密、和少年的情绪，都在年复一年的烟火中被她放入这条平静的河流里。<br>
西边的天空就快要燃烧殆尽了，看着眼前形单影只的女人，邹音忽然有许多话想要问问她。<br>
你什么时候调上来的？有没有遇到什么困难？家里有什么事情吗？......你现在过着你想要的日子吗？......你喜欢过我吗？<br>
“过得还好吧。”邹音问肖琳。<br>
肖琳笑了笑，侧身看向被风吹起一些涟漪的河流，慢慢说：<br>
“你记不记得我们以前常来河边玩，你在学校里总是闷闷的，好像在河边的时候我才能看到真正的你。我们每次都带着家里的凉茶来，然后就换着喝。我还记得你的杯子上有一根带子，我老是爱拿着那根带子把你的杯子甩来甩去，你就总是很担心我会放手。那个时候我很想逗逗你，就真的对着草坪放开了手，当然杯子是没坏啦，但你还是很生气，所以我买了一个新的给你。”<br>
“当然记得，你就是故意的，所以我才生气。”邹音笑了笑，她还记得当时肖琳坏坏地笑着而后又手忙脚乱地来哄她。她想，她们当时都很幼稚，才初中的年纪却也说着喜欢与否。<br>
“我挺幼稚的对吧”，肖琳笑了一声，“但是你知道吗？”她的声音忽然认真起来，“曾经我只是以为随意放开的东西，原来真的会放开一辈子。”<br>
邹音愣了愣，转头看向肖琳，肖琳没看她，只是看着逐渐变黑的河流。<br>
她深吸了一口气，说：“其实我不是放假回家的，我只是被公司辞退了，这是秘密，你可不能告诉别人，等我找到工作，记得和我好好庆祝一下。”<br>
肖琳转过头来，有一瞬的诧异，她反应过来，手轻轻搭上邹音的肩膀拍了拍：“当然，我会好好保守秘密...一起走走吧，好久没有慢慢散步了吧。”<br>
“好啊。”<br>
“要不喝杯凉茶？”<br>
“才不要，我刚刚才喝过......但如果你熬，倒是可以尝一尝......”<br>
夜色完整的降临在这条河流之上，码头边的灯牌开始亮起，暑气被人群冲淡，烟火在夏日的夜空中升腾、翻滚。<br>
但河流依旧平静，河流永远平静。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[楚门老街的回忆与新知]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/chu-men-lao-jie-de-hui-yi-yu-xin-zhi/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/chu-men-lao-jie-de-hui-yi-yu-xin-zhi/">
        </link>
        <updated>2025-01-23T08:33:11.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>这里的五金店，零件配件店很多<br>
中老年人多<br>
材料，模具店很多<br>
镇上有一个比较大的，也许算文化中心的地方，那里有书店、美术馆，但都已经变成灰扑扑的模样，关着门。<br>
有人看着我不时停下拍照还认为我是记者<br>
去了一趟公园，也许是因为工作日，人特别少，记得小时候有很多孩子一起玩耍，不过那是在暑假了<br>
书店短记：终于来到了书店，它新新的，我旧旧的。曾经想过几次的心情并未出现，书店的格局变化很大，的确，十多年足够一家书店重新规划，一代又一代的人出现，只是我的记忆停了下来。只有楼梯还在原来的位置，虽然换上了瓷砖而不再是毛毡和木扶梯，却和从前一样位于角落，指向最后的线索，令人依稀得以辨认。<br>
曾经觉得大大的，长长的地点和路途都在变小，变短<br>
有些记忆是只属于地点的，不属于人<br>
老人家会毫不嫌弃地用已经青浊的河水浆洗被单，也许最后会再用清水冲洗一遍，也许不会<br>
这里有许多我从前无力关注的东西<br>
寺庙很多，黄墙黑瓦，香火不盛，与其说是信仰，不如说是传统<br>
街上很多的地方菜系餐馆，大多是江西小炒或者川渝面食，这大概是因为外出打工的人多。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[立卡片]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/li-qia-pian/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/li-qia-pian/">
        </link>
        <updated>2025-01-08T12:46:05.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>不知道你有没有试过，把一张有些微厚度的卡片立起来。<br>
拇指和食指堪堪将卡片稳着，或小心地，或漫不经心地，想要找到个平衡点。其中一个手指颤颤巍巍地敲着卡片，能感受到卡片顿顿贴上手指的重合。时间均匀地衡量着每一次的相碰，偶尔秒针被刻意放缓速度，卡片无限向平衡点靠近，然后，倒向另一根手指。如此反复，不过尔尔。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>