<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://bigpapersheep.github.io</id>
    <title>Gridea</title>
    <updated>2024-05-12T15:30:07.416Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://bigpapersheep.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://bigpapersheep.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>其实总是有很多机会降临在身边，也有很多想法时刻出现。
虽然我不知道机会被抓住是否必然，但至少将想法记录于此。</subtitle>
    <logo>https://bigpapersheep.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://bigpapersheep.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2024, Gridea</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[夜车]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/ye-che/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/ye-che/">
        </link>
        <updated>2024-05-12T08:12:21.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>来自2024.05.09的图片<br>
<img src="https://bigpapersheep.github.io/post-images/1715501739051.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://bigpapersheep.github.io/post-images/1715501748551.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
胡晓慧视角<br>
好久没有坐上上海的公交车了，胡晓慧想。<br>
她们排好舞蹈已经是将近晚上十一点的事了，最近两个人都有各自的事情要忙碌，偶尔在排练室见到，也只是相互笑笑，并不多说什么。紧凑的日程让生活里的话语少了很多，就像在这辆深夜无他人的公交车上，也并没有什么交谈声响。她们并不擅长用话语来填满生活中每一处浪漫的角落，只是并肩坐着，望着不同的方向。<br>
胡晓慧很不喜欢一个人做些什么，一个人总显得孤单。从前要比现在还要严重，尤其是北京刚开始云公演的那段时间。其实她挺担心变化的，变化会带来新的的机会，也会带走熟悉的人，身边的人太多来来往往，就算她再反应迟钝，也会在空空荡荡的休息室里感到没由来的害怕。公演从人声鼎沸到门可罗雀，生活中心从嬉笑怒骂到行色匆匆，胡晓慧在那时突然觉得自己离大家好远，好像真的要孤单了，她很害怕。<br>
叮——<br>
不知道是到了哪个路口，公交车拉响了铃声。铃声在夜晚上海的空旷街道传的很远，远到了2020年的北京，把胡晓慧从沉沉的回忆里拉了出来。左边突然传来一阵不轻不重的摩擦，她的眼睛开始重新聚焦于面前霓虹灯闪烁的街道，这里是上海。是啊，我们早就到上海了，我也并没有孤单，胡晓慧想，扭头看向左边坐着的人。刘姝贤带着耳机，看着窗外，肩膀离窗沿很远，努力向胡晓慧那边靠去，生怕挨着什么。胡晓慧想到这人时不时发作的洁癖，轻轻哼了声，也向左边挤了挤。两个人靠得很近，头发的末尾缠绕在一起，混合着窗外吹来的晚风，胡晓慧突然很想知道刘姝贤在听些什么。<br>
其实我从来没有孤单过，因为不管是在云公演的时期，还是离开北京的时期，或是刚来上海的时期，我都不是一个人。我也从来不用害怕些什么，因为你一直都在我的身边。我们许下过或大或小的承诺，经历过或长或短的故事，也在彼此或轻或重的目光中这样并肩走来许多年。<br>
胡晓慧早就知道了那首耳机里播放的歌曲。</p>
<p>刘姝贤视角<br>
最近一次坐公交是什么时候，刘姝贤开始努力调动脑内并不多的记忆细胞。很多事情都开始变得朦胧，刘姝贤知道自己是个记忆不好的人，只不过这辆空空的公交车让她这几日来有些紧绷的心开始放松，她想记住这些时刻。该说些什么吧，和胡晓慧。真心话和嘈杂的晚风混合在一起，大概不太会显得空洞吧。<br>
刘姝贤的身边总是有很多朋友，有些只是相交而已，也有能够插科打诨，互相贫上几句的好兄弟。刘姝贤不是一个害怕独处的人，大多数时候她很享受这种时刻。她能够自说自话，也能和粉丝在聊天窗口斗上几百个回合。朋友，粉丝，她好像从来不缺什么陪伴。但刘姝贤很清楚，这么多人在自己身边，自己真心想要留下痕迹且真的做到的人，到现在好像也只有一个了。<br>
人在低谷的时候真的会很擅长逃避，这对于刘姝贤来说非常适用。工作遇到问题，粉丝投来质疑，家庭出现意外，这些刘姝贤都经历过。在这些时候，她真的很想像鸵鸟一样把头埋进沙子，不管不顾地等着事情自然过去。只不过她不是真的鸵鸟，事情不会无缘无故被解决，所以她只是将头埋入双膝，大口呼吸黑暗里的空气。<br>
是怎么过去的？刘姝贤将记忆细胞一个一个串联，寻找那间屋子里唯一能够浮现的答案，她突然觉得很幸运自己身边的人是胡晓慧。胡晓慧总会是第一个了解的人，无论是距离还是心理。她真的很像一只小猫，永远拥有乖顺的绒毛和敏感的知觉，能够在昏暗的屋子里准确寻觅到自己的身边，然后给予属于猫的痕迹。说些什么吧，刘姝贤想，留下这些回忆。<br>
叮——<br>
司机拉响了铃，是路口，快到家了。她转头看向胡晓慧，那人的眼神望向了很远的地方，和很多年前一样。这种时候最好还是安静吧，刘姝贤带上耳机，将右肩递给胡晓慧，衣服摩擦的声音传到风里，她突然觉得很安心。<br>
这么些年如人饮水，我以为我不会再想要一段亲密的关系，但怎么你会出现在我的身边，那么多年。我们互相伤害过，也互相安慰过，尝过很多苦，也有过很多甜。我们一起走过北京的街道，一起见过上海的灯光，我觉得真的幸好，幸好我们依然在一起，一起在同一处地方摇晃，等待着回家的铃响。<br>
刘姝贤还是看着窗外，只悄悄瞥向身边的人，她知道胡晓慧在想些什么。要说些什么吗？耳机里的音乐早就暂停了，只留下了轻轻的哼气声和交错的晚风。<br>
好像也不用说些什么，刘姝贤想。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[人心是一座孤独的岛屿]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/ren-xin-shi-yi-zuo-gu-du-de-dao-yu/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/ren-xin-shi-yi-zuo-gu-du-de-dao-yu/">
        </link>
        <updated>2024-05-10T09:03:26.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>题目与正文关系不大，只是突然想犯文艺病而已。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[读书？]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/du-shu/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/du-shu/">
        </link>
        <updated>2024-05-09T07:32:04.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>读书到底给我带来了什么？或者说，在现在这个情形下，读书真的全是好吗？<br>
关于这个问题，我一直以来都是非常矛盾的心态。当然，这个问题的读书不是指上学，只是单纯读一些自己想要的，想思考的东西。<br>
每一年的世界读书日，我总会看到很多的总结视频，自己一年读了哪些书，给大家推荐一番，顺带说说自己的成长，最后落脚于人不能不读书。他们读的书大多很杂，心理、哲学、经济、传记、小说...，总之就是什么类型都有，我也差不多。我读的书也还算杂，只要突然想到了什么，就去借来读一读，虽然读得很慢，总归是在读书的人之一。<br>
对于读书这个问题，我也和周围人交流讨论过。其实我一直都挺惊讶于这些讨论的结果，我是工科生，周围人几乎没有在读书的，很多人只是埋头写代码，学课程，对于其他的事情和意见也充耳不闻。不过我目前只在女生中间交流过这些问题，男生则比较少，目前有接触的也不读书。这样说起来似乎有些沾沾自喜的意思，其实也不能说没有，我一直觉得自己很幸运，能够保留读书的兴趣到现在，也能够以一个差不多的频率去静下心来阅读，甚至还可以写出几句狗屁不通的感想。但是，在放下书本的那一刻，我有时也对于那些视频里慷慨激昂的陈词感到迷茫，读书，带来了什么？<br>
不仅仅是读书吧，还有对新闻的持续关注，我发现这些事情在我的生活中是很重要的一部分。我通过它们去学习很多社会的规则，了解人性的变化，理解制度的合理与不合理，书在教会我成长，教会我修饰，教会我耐心，教会我控制，教会我思考。它让我能够独立辩证地看问题，不冲动片面地下结论，富有同理心，对一切事物从不同的角度入手。这些持续不断的想法耗费了我很多的精力，所以我常在看完书之后感到莫名的空虚，和没有由来的心累。<br>
这倒也不是不好解释，因为不知道接下来该怎么做。读得书越多，看到的事情越多，对这个世界的了解也越多，看到的好事多了，自然也就少不了坏事。习惯了从不同角度看问题，就会自发去思考一切好事的阴暗面和一切坏事的闪光点，不是没有的。我年龄不大，但多少还是能够吸收他人的智慧并简单地思考问题，发现这个世界的不足还是很简单的。这不是在无事生非，这是一个大家都承认的事实，国家，社会都有太多需要变化的地方了。可是，我年龄不大，见识短浅，能够相比的只有同龄的身边人。他们大多不会去想这些问题，每日只读课程，并不太关心这些对于我们看起来子虚乌有的事情。想得多了，并不算好事，尤其对于现在的我。<br>
太多事情都是矛盾的，人们会对一个学生说不需要考虑太多，读好你的书就够了，也会对一个学生说，不要总用学生思维去想问题，要结合社会和实际，这实在让人混乱。我说起读书这个问题也是因为矛盾，也是因为人们总在说着读书好，万般皆下品，唯有读书高，我却在展开思考后无可奈何。我想这就是这个问题的出发点，因为我很想知道然后呢？就像所有未完结的故事，这次不过是我的人生罢了，然后呢？<br>
然后呢？我真的很喜欢这样去问，以前的课本上觉得打破砂锅问到底是值得提倡的精神，现在如果再这样下去只会让人觉得冒犯。或许也是因为这个问题并没有非常明确的答案吧，但我实在是矛盾。清楚的东西越多，反而对现状失去了控制，知道自己想要什么，却不知道该怎么去做。就像很多时候，大家其实都知道一些事情不好，却没有人往好的方向走，因为现实。现实是这样，但不该是这样。<br>
写下这些文字的时候很像愤青，或者说对于读书的功利心太重。的确，读书的目的不应该在这，但是我真的希望读书是会给我带来些什么的，就像那些博主说的那样。它在教会我思考的同时，有没有人能够真正让我做些什么。这又是另一个问题，难以具象化的事物在这个社会目前就是看不到价值的。想法很多，做出来很难。矛盾重重，我更多时候只是在迷茫地发泄一下自己当下的无用。<br>
所以我居然开始思考那些不再读书的人怎么样？就像之前看的电影《The Matrix》，当然不读书达不到这种程度，只是太想要弄明白一些事情真的好吗？糊里糊涂但也自在地过这一生有什么不好吗？<br>
我想不到反驳点，因为能够想到的反驳点对于他们来说都无可厚非，并不重要。我去观察一些同学，她们很长时间的钻研在项目，课程上，她们并不清楚其中到底有什么价值，只是单纯把代码写好，提交，然后获得加分的条件。她们并不喜欢这项工作，也不知道自己想要什么，和很多的学生一样，只是在教育的潮水中被裹挟前进。或许她们是不懂很多复杂的事物，也不需要去想那么多东西，但我想她们其实很充实，不比看书的人少了些什么。我不愿意这样，反而变得茫然而不知所措。因为我太想知道然后呢？而放弃了很多当下不愿走的道路，我不敢说这一切都是书带给我的，只是频繁地去思考未来和当下让我变得笃定而又不安。<br>
这样讲真的有些傲慢，但我也并不是在贬低他人，相反，我更想贬低自己。太多的问题和牵绊让我不得不犹犹豫豫地处理问题，懂得太少，想得还多。只希望读书会是个长久的习惯，当下只不过是年少的困扰。也许在将来我再次读到这篇乱七八糟的控诉和疑问时，已经知道了谜底。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一些乱七八糟的短句汇总]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/yi-xie-luan-qi-ba-zao-de-duan-ju-hui-zong/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/yi-xie-luan-qi-ba-zao-de-duan-ju-hui-zong/">
        </link>
        <updated>2024-05-01T13:59:09.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>算不清复杂情节中的圈圈圆圆<br>
算不懂你是真的痛苦还是在演<br>
算不到故事的结局是否无缘</p>
<p>我们好像乘了一场风<br>
在纷纭的社会里找一个梦<br>
自以为是地筑满了荒唐的高楼<br>
到头来只是大梦初醒一场空</p>
<p>用沾湿的手指将纸巾戳破<br>
透过参差的洞口对向不远的入口<br>
我总用这种方式故作轻松<br>
忽略周围汹涌的斑驳<br>
微风渐起，浪潮来袭<br>
入口礁石被雨水浸湿<br>
目光在掌心沉溺<br>
关于谜底<br>
让他再来一局</p>
<p>风吹水软，黄酒一坛<br>
山花泛滥，不及亭下人影纷乱<br>
手执娉婷一扇<br>
头挽碧玉一簪<br>
白衣踏破门槛<br>
姑娘堪堪抬眼望天外</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[未命名]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/wei-ming-ming/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/wei-ming-ming/">
        </link>
        <updated>2024-04-26T07:55:57.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>蝴蝶飞过山谷<br>
打开了异世界的入口<br>
目光追寻而去<br>
空余现实一地荒芜<br>
人们在窗内探寻<br>
属于高挑枝干的礼物<br>
直到蝴蝶飞过<br>
带来最后的欢呼</p>
<p>空留幻象的白<br>
等待幻想色彩<br>
我们在梦境中醒来<br>
无非是故作伤感<br>
从浪漫离开<br>
落脚于不满</p>
<p>为何总在痴人说梦<br>
徜徉在空空花海中<br>
带着过往的沉重<br>
投入空白的画幅<br>
后来离开飘零的入口<br>
笑着说只能做自己的英雄</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[突然想到（五）]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/tu-ran-xiang-dao-wu/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/tu-ran-xiang-dao-wu/">
        </link>
        <updated>2024-03-29T15:07:57.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我好像一直都觉得同时看向月亮是一件很浪漫的事情。<br>
事实上，我觉得同时在看一个物体，同时在想一件事，同时在念“一”个人都是很浪漫的事。至于为什么是月亮，大概是因为月亮是唯一一个能够链接不同空间和时间的物体，也是所有人都能够有机会看见的物体。其实太阳也算吧，只不过我们无法看向太阳。我们可以同时看向天，但天可以不是同一片；我们可以同时看向星星，但或许也不是同一颗；我们也可以做同一件事，不过那时我们可能身处异处，不在同一时空。可月亮只有唯一一个，当我知道我看向月亮的时候，你也在透过月光看向我。无论我们身处世界上哪个角落，一定会有同一时间的月光照在我们身上，我们也一定能够看向同一时间的月亮。<br>
所以如果我们一起抬头看向月亮的时候，我可以认为你在想念我吗？</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[突然想到（四）]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/tu-ran-xiang-dao-si/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/tu-ran-xiang-dao-si/">
        </link>
        <updated>2024-03-23T06:55:25.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>星星落下的时候，是留下，还是离开呢？<br>
我想我会留下吧，毕竟也逃不开不是吗？</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[记二次梦境]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/ji-er-ci-meng-jing/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/ji-er-ci-meng-jing/">
        </link>
        <updated>2024-03-16T08:20:53.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>这次是没有任何草稿记录的，完全按照我脑子里的来，一个有关于斯德哥尔摩综合征的梦。</p>
<p>这次以第一人称记述吧。我想我首先是在入睡的过程中，一个有些过分安静的夜晚，我却很奇怪的反反复复睡不着觉，总认为周边有些什么不寻常的事物要发生了。于是我从床铺上下来，轻手轻脚地走到奶奶的房间，晃了晃她，和她说了我感受到的异状。她有些不以为然，只觉得是我想多了，没太放在心上，催促我赶快回房间休息。我觉得奶奶说得也很正常，就这样回到房间，然后沉沉睡去。</p>
<p>再醒来的时候一切景物都变化了。我还是躺在床上，但屋内的设施却完全不一样，我感到惊慌和害怕，立刻想要起身逃离这里。我记得那是一个灰色的屋子，不，与其说它是灰色的，不如说是在黑暗的环境下显露出一种颓败的灰色来，墙体似乎都没有漆过，很是斑驳。尽管如此，屋内的设施倒是一应俱全，但不见其他人的身影。我尽量控制着自己的呼吸，快步走到门边，想要离开这个奇怪的地方，却怎么也打不开那扇门。那时候，我才注意到，屋子很封闭，似乎连窗户都封了起来，只有一些些小小的缝隙透露出外面的光景。我走到那缝隙前，向外努力查看着。一片荒凉，附近并不见其他建筑，只有一些萧索的树木和灌丛。我心下没了主意，也不知道家里是怎么样了，很茫然的回到了床边坐着。<br>
没多久吧，反正梦里是没多久，有人到了这个屋子。说来奇怪，我倒是在梦里没了害怕的情绪，只有奇怪和怀疑的感觉。他径直走向了房间，推开了门。那是个男人，全身穿着黑色的衣裤，头发不长，并不算强壮，但也不瘦弱，有一种很匀称的感觉。他没有什么动作，只给我带来了食物，放在我身边。我没什么反应，只是抬头再看向他，却怎么都看不清楚他的脸。就这样沉默着许久，我开始吃起了他带来的东西，他也没离开，只是在我的身边一直待着，也没说什么。<br>
就这样过了一段时间，我意识到他并不想伤害我，而只是把我关在这里。甚至有时还会带我离开这个屋子，去屋子外面坐坐。屋外和我在缝隙中看的没什么差别，一样的荒凉，一样的树和草。慢慢的，他似乎越来越不再管束着我，松了屋子的戒备感，独自离开时也并不将我反锁在屋内。但我一直都在找时机想办法逃离这里，回到家人的身边。所以不知道过了多久的某一天，我这样行动了，在他离开了屋子一段时间后，我打开那扇门，疯狂地向外跑去。不知道跑了多久，跑了多远，直到我好像看见人烟之后，就昏了过去。</p>
<p>苏醒过后，我躺在了奶奶的床上，家人们都围在我的身边，神色焦急的看着我。我觉得我大概是做了一场梦吧，便没主动开口说这些经历。直到从她们口中听到我已失踪了一段时间，我才发觉这一切都不是梦。于是我将我的经历向她们一五一十的告知，并和家人一起到警察局报案并做了记录。警察或许没觉得这是件真事，毕竟我没有受到什么伤害，也拿不出什么证据，但还是叫人注意注意这个事情，让我们放宽心。<br>
我们一起回了家，夜晚照常来临了。这还是一个有些过分安静的夜晚，我出现了和之前一样的感觉。我没再犹豫什么，直接跑到奶奶的房间，和她说了这种异常的感受。这次奶奶没再让我回去睡觉，而是忧心忡忡的。她从床上起来，把其他家人叫醒，陪着我走在家里的每个角落，却并没发现什么异常。但大家也没有再回到房间，反而很有默契的聚在了客厅。我们向警局说明了这莫名的氛围，却得到了不予受理的回复。没有人说话，大家围坐在客厅，心照不宣地想着这件奇怪的事情。然后，沉沉睡去。</p>
<p>我是第一个清醒过来的人。又被抓了，我感到很惶恐，因为这次不只是我，还有我的家人们。并且很显然，那个男人动了怒，我们的手被绑在身后，嘴巴里也被塞上了布条。这次，我或许是感到害怕了吧，但更多的是一种不知所措，对，是不知所措。我发不出声音，也无法移动，只能看着大家渐渐苏醒，脸上露出惊惧的神色，望向我的眼里满是害怕。等到大家都醒过来后，男人回来了，不对，是出现了，他一直都在这间屋子里。他还是那样，径直向我走来，神色未变，松开了我绑在背后的双手，帮我撕下了布条。我看着他，还是看不清楚脸，只看见他张张口，笑了笑，慢慢地吐出几个字，“怎么走了呢？”<br>
我没有回应他，他也不勉强我，只是站了起来，看向我的家人们，脸上的情绪从之前的温柔变成了狠意。他把我从床边拉起来，动作很快却又很轻，还是那副笑着的模样，说：“就这样走了，还是得有惩罚的吧？”他把我拉到婶婶面前，我低着头，不敢再去看任何人的表情。男人找来了一把刀子，塞到我的手里，他手上的动作很小心，说出来的话却让整个屋子的氛围降到了冰点。</p>
<p>“砍掉她的一根手指，不然，我会杀了她。”</p>
<p>梦里，我很沉默。我看着屋子里在现实中熟悉的脸，又看向了那张无论我怎样努力都无法看清的脸。然后，我按他说的做了。我没办法不这么做，我必须用她们肢体的残缺来保证她们生命的完整。<br>
就这样的日子持续了几天，每天都是新的人，新的部位，那个男人似乎很满足这种感觉，但他从来没有对我造成什么肉体上的伤害，反而给了我一种他很顺从我的错觉。和上一次一样，我们都在想着怎么逃出去，这一次人多，我们没想等到屋子被反锁的门自己打开，而是等到那个人离开后，直接打破了那些被封起来的窗户，接二连三地跑了出去。我们一行人也不知该往哪跑，只是茫然地朝着远离那个屋子的地方飞奔而去。梦里过去了多久呢，我不知道。但神奇的是，我们真的回到了一条大路上，这条路我甚至很熟悉，以至于下意识决定了方向，带着大家往那里跑去。或许是运气，我们拦下了一辆面包车，央求司机带我们去镇上。其实后来想想，真的是幸运吗，我反而觉得都是蓄谋已久。司机没说什么，让我们上了车，还帮我们报了警。<br>
一路上还算顺利，我们回到了家门口。门口早已围满了警车和救护车，我的家人们被一个个送往医院，除了我，我并未受外伤，只是呆呆地站在人群之中。警察走上前来，询问我的情况，我没什么精神，只怏怏地回复着他的问题，配合着所有的工作。</p>
<p>忽然间，我似乎是感觉到了什么，往家望去。透过阴沉的天空，我看到了那个人。他站在我们家的窗内，直直地看向我。我依然看不清他的脸，只能看见那身全黑的衣服。就这样，我看了很久，终于，我看到了他的表情，他还是在笑，但这笑却充满悲伤，似乎，还带着些委屈。<br>
我不明所以，却陡然生出一种罪恶感。是的，我在为他难过，即使他伤害了我的家人，将我们囚禁起来。但在那个时刻，我突然觉得只有他才是对我好，最值得信任的人。对于这件事，我很难过，于是，我害怕了。</p>
<p>梦也醒了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[记一次梦境（再写了一遍）]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/ji-yi-ci-meng-jing/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/ji-yi-ci-meng-jing/">
        </link>
        <updated>2024-03-16T07:52:03.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>突然看到草稿本上的一段记录，想着应该还是很有意思的当时才会记下来，又或者是觉得预知了什么东西，总之这大概已过去了半年。草稿总是要被丢掉的，姑且按照上面所写记录于此。<br>
那个人是我吗？姑且以她来代称吧。她那时大抵已经成年了，在一家幼儿园工作，但似乎不是长久的工作，可能只是一次合作的伙伴。总之，那个场景是在幼儿园，她在做着策划的工作，应该是一个展览表演吧，关于小朋友的，她在这其中是个不大不小的角色。我其实觉得这有些奇怪，毕竟如果从事策展工作的人来到幼儿园做工作，有点小题大做了吧。但后来才发现，似乎她的小孩也在这家幼儿园，不过年龄似乎有些太小了，叫做...瓦十，姓什么，或许...陈？我现在已经有点说不上来了。不过名字的确是这个，我记得很清楚，甚至是某一个字，只是这个名字到底是什么含义呢？展演开始之前，她的家人都在，大家一起围绕这那个小孩，欢声笑语，好不热闹。我有一些欣慰的感觉。她也来到了那张小床前，大家很默契的让开，将孩子抱起，交到了她的怀中。那好像是个很可爱的小女孩，还是男孩。我更倾向是女孩吧。后来画面变化了，她出现在一间正在进行展演的教室，被各色的孩子簇拥着，或大或小，简直不像是幼儿园，如果不是他们的家长都在的话，活动进展很顺利，至少从大家的表现来看。可是她的小孩并没有出现在那个场景中，后面也没再出现。<br>
再次场景变换。如果要我现在说，我会觉得是在策展结束后的一次出差，或许是一次无缝衔接的工作。是在车上，还是一辆蛮大的车上，像货车，却的的确确有五人座。她坐在后面，手机闪着错乱的消息。现在我已经想不起来是她发着始终打不对的消息，还是接收到了一些前言不对的消息。车的前面坐着司机，副驾则是出现了一位知妙看来都不会出现在这个场景的朋友。朋友偶尔转头和她说些什么，但总听不真切。很多事情都是凭空出现的，比如在车里朋友莫名其妙地吃起了面条，说不上诙谐，但让人有些想发笑。我还记得在这个梦里有一篇文章反复出现，但不记得内容和出现场合了，就像这面条一样无厘头。还是很突然，司机用他的头开始撞向方向盘，她的表情应该是惊愕的吧，朋友却有些毫不在意，然后，到此为止。<br>
随意而潦草的梦，虽然这两个场景看起来没有任何相关性，我却固执的认为她们有着时间顺序，带有一些鬼神论和异常说。而我醒来之后的第一件事记得就是那个孩子的名字，我不觉得有多么的好听，甚至有些奇怪的名字，但就是印象很深刻。<br>
以上。</p>
<p>突然发现自己以前就记录过这个梦，我想这一篇更像是后续脑补的一个故事，带有更多的夸张和乱七八糟的创作。已经一年了啊，真的过的很快。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[要不要解救困在盒子里的猫]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/yao-bu-yao-jie-jiu-kun-zai-he-zi-li-de-mao/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/yao-bu-yao-jie-jiu-kun-zai-he-zi-li-de-mao/">
        </link>
        <updated>2024-03-08T12:42:16.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>这个问题是密码学的课上突然从脑袋里冒出来的，起因是老师突然讲到了量子力学，又不可避免地提到了薛定谔的猫。但我以下的想法比较抽象，大概和本身的议题已经失去了联系。<br>
要弄清这个莫名其妙的问题的第一步是知道盒子里的猫是什么，我想在量子力学的领域来看，盒子里的猫代表的是一种新生的学术思想，一种在当时看来的异类，或是发散。它身处盒子，本身就带有一种神秘性，虽说量子力学说这是不定性，叠加态。这只在盒子里的猫，重点不是猫，而是在盒子里。<br>
那么从这里看起来问题已经解决了，解救事实上毫无意义。解救被困在盒子里的猫，是问题的解决还是问题的无意义，抑或是无视掉这个问题，这些结果都不是众人想要的。那么，猫还是只能被困在盒子里，放弃等待盒子被打开的那一日，有些残忍啊听起来。<br>
总之，这个问题下，猫只有被困在盒子里才有意义。我想这个毫无意义的问题还是给了我一些看问题的启发，找到当下的环境，对应的重点，再去谈论解决方式，而不要太过发散思维，浪费在无意义的事物上，比如这该死的量子力学。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>