<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://bigpapersheep.github.io</id>
    <title>Gridea</title>
    <updated>2023-06-17T12:28:13.247Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://bigpapersheep.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://bigpapersheep.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>其实总是有很多机会降临在身边，也有很多想法时刻出现。
虽然我不知道机会被抓住是否必然，但至少将想法记录于此。</subtitle>
    <logo>https://bigpapersheep.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://bigpapersheep.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2023, Gridea</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[智慧女神的钓鱼大法]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/zhi-hui-nu-shen-de-diao-yu-da-fa/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/zhi-hui-nu-shen-de-diao-yu-da-fa/">
        </link>
        <updated>2023-06-17T12:04:54.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>脸蛋上应该有青瓜味了...<br>
平井躺在酒店的床上，打出了这句好像有些暧昧的评论。按下发送键后，她把手机扔在一边，闭上眼睛静静地休息起来。这几天连续的公演着实让她有些疲惫，但和粉丝见面的确是一件令人兴奋的事。眼前的黑暗让平井的心逐渐安稳下来，漫天的彩带又开始飘落。</p>
<p>砰！砰！砰！——<br>
酒店的门不适时的被敲响。<br>
叩，叩，叩——<br>
门外的人似乎觉得有点不妥，将力度放轻了些，但依旧很执着地不断敲着。</p>
<p>平井没有睡着，她慢慢地起身，嘴角逐渐上扬，眼睛带了笑意。她四五步走到门口，将门打开，还没等来客走进又四五步走到床边坐了下来。<br>
&quot;桃这是什么意思，我的脸怎么会是青瓜味呢？&quot;<br>
意思听上去好像在生气，声音却带着调皮的意味，语气则是甜蜜的。桃挑了挑眉，躺上床继续闭着眼休息。<br>
凑崎一眼看出平井在糊弄她，换作平时，她可能再打两句哈哈，就换个话题继续扯了。但或许今天是个特别的日子，酒店的灯光打在平井棱角分明的脸上，投下小片小片的阴影，让本来就无表情的人更显得帅气。凑崎有些发楞，心一动，坐在床边，打算好好调戏一下她，用更加甜腻的语调说着，&quot;是不是嘛？我的脸是什么味道的桃难道不知道吗？&quot;<br>
桃睁开眼，看向床边很明显正在犯抽的人，没好没气地说，&quot;不知道。&quot;她的心慢慢开始紧张起来。<br>
凑崎料想到了这种反应，看面前的人那副欠欠的样子，突然更加来劲了，说，&quot;桃想尝尝是什么味道吗？&quot;<br>
平井没有要起来的意思，眼底的笑意越来越浓，她只是一直盯着凑崎，酒店的灯光被她遮去大半，凑崎现在漂亮极了，至少平井这样认为。<br>
还是没反应，凑崎撇撇嘴，打算换个话题。身边的人却突然抓住自己的手，把自己向床上带去。凑崎没来得及反应，只感觉脸颊接触到了一片柔软温润的地方。平井轻轻地吻在了她的脸上，只不过短暂的一秒。<br>
凑崎一下瞪大了眼睛，看向在床上已经藏不住笑的平井，脸迅速地变红。但凑崎是谁？钓神诶！！！<br>
于是她顶着红红的脸凑近平井，将气息吐在平井的脸上，问她，</p>
<p>&quot;尝到了吗？什么味道的？&quot;<br>
平井没再沉默，眼睛弯弯的，再忍不住，翻身将凑崎压在身下，慢慢靠近她的嘴唇，认真地说出答案，<br>
&quot;嗯，是桃子味的。&quot;</p>
<p>mo的OS：一切尽在掌握之中（智慧脸）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[突然想到（一）]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/tu-ran-xiang-dao-yi/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/tu-ran-xiang-dao-yi/">
        </link>
        <updated>2023-06-10T07:31:13.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我总会在自己写一些文字的时候起鸡皮疙瘩，即使这些文字并不是那么文艺或者深沉，而往往是表达我内心想法的文字，比如现在。对啊，明明只是自己那并不多的墨水，有什么可紧张的。直到在回顾了最近所感所看所学之后，我才明白为什么。因为学识过于浅薄，在不知道抒发着什么情感时才会感到愧疚，寻找不到一个合适来表达心情的词汇，才会在滥用辞藻时被自己别扭到，更多的时候，连记录本身这件事都让人莫名害羞。更加深入的了解世界，了解社会，了解人性，读过更多的书，看过更多的人，听过更多的故事，才会让我在突然想到时不是紧张的措辞，而是真正的有感而发。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[正直了起来]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/zheng-zhi-liao-qi-lai/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/zheng-zhi-liao-qi-lai/">
        </link>
        <updated>2023-06-07T15:24:03.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我决定以后只使用I can而不用I could，因为我一直都行，并且是没有那么礼貌的行。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[选择题]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/xuan-ze-ti/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/xuan-ze-ti/">
        </link>
        <updated>2023-06-02T13:52:27.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我总是在做选择题，选择能够买哪一件衣服，选择要去什么城市，选择想要做的事情。这些选择总是很难，或者让人犹犹豫豫。<br>
和考试不一样，它们被选择的原因不是只有一个正确答案，而是容量不足。<br>
只能选择一件衣服，因为钱包的容量不足；只能选择一座城市，因为时间的容量不足；只能选择一件要做的事情，因为试错的容量不足。<br>
作为普通的人，很多时候不过是在忍痛割爱。想要尝试的东西太多，想要拥有的事物太多，但这是单选题，空格最好是涂上一种色彩。<br>
不足，不够，不满。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[土地是黄色的或是紫色的]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/tu-di-shi-huang-se-de-huo-shi-zi-se-de/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/tu-di-shi-huang-se-de-huo-shi-zi-se-de/">
        </link>
        <updated>2023-05-28T04:37:11.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>这是个伪命题。<br>
我喜欢紫色的土地，但我也喜欢紫色的天空。来到五月底，常见的还是紫色的土地。<br>
前几天有一场暴雨，起初只是挂起了令人舒服的风，后面才一发不可收拾地带来了这几日最大的降水量。我很喜欢这样的夏日前奏，沉闷的天气配上不算沉闷的心情，偶尔一阵夹杂着风声的雨水也能给我带来极大的满足感。除去雨后新生的虫，确实会是完美的晚上。<br>
天空总会在这样的夜晚亮了又亮，我的目光所见只有黑白的天空，以及一个不小心被遗忘在雨中的气球。<br>
夏天的雨会带来一个干净的早晨，还有黄色或紫色的土地。黄色的土地在这种时候是分散的，花瓣与花蕊杂乱的平铺于地面上，路过的人偶尔瞧上一眼。我却盯了许久，草本植物更加容易凋零，所以即使是已经混合着尘土的花瓣，我也喜欢。<br>
或许再走上两步，那片紫色的天空会出现吧。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[梦中游戏]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/meng-zhong-you-xi/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/meng-zhong-you-xi/">
        </link>
        <updated>2023-05-28T04:35:41.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>不用怀疑<br>
从见到的第一眼起<br>
我就能确认那是你</p>
<p>这是磕cp产物</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[记录一次梦境]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/ji-lu-yi-ci-meng-jing/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/ji-lu-yi-ci-meng-jing/">
        </link>
        <updated>2023-05-22T13:11:09.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我想今天的梦该是奇怪的，不然我不会想要把它记录下来。<br>
其实到现在的话，只有那个白白的小朋友给我很深的印象，是个漂亮的小孩。才刚刚出生的样子，在梦里我抱起她，或者说似乎从什么时候开始她便一直在我的身上。那不是我的孩子，是妹妹吧，一个很突然出现的妹妹，在梦里的人总是很难记得一些文字性的东西，我却很清楚地记得她的名字，陈瓦十。<br>
只有一个小时，梦有些破碎，但莫名让我觉得逻辑顺畅，虽然事实上是不顺畅的。两次简单的饭，那个和我一起来到食堂的人具体是谁我已经记不清楚了，舍友吧。这个梦境很神奇的一点是，我总是准确的记得一些我的情绪，比如突然想到的文章情节给我带来的激动，即使文章内容我已经不记得了，又或是策划结束后无法与家人合照的失落，另外和那个画面给我带来的紧张。<br>
对了，在饭后便是一场幼儿园活动的策划，我貌似是一个不大不小的人物，处理着一些状况。全家人都在，还有那一个刚刚出生的小女孩。结束后，我想难得大家都在一起，加上这个小生命，一张简单的合照是最适合不过的。很巧的是，大家都开始繁忙，一个接着一个的离开，却没人来带走那个小小的女孩。于是我努力放下手中的一切事物，努力地想要抱起她，瓦十，真的是一个很奇妙的名字，不知道为什么，我总觉得很适合，就像最后女孩始终在我怀中那么合适。<br>
整个梦境有一些破碎的原因是，在策划的某一段，画面突然分开，就像在视频通话一般，右下角闪烁着灰暗的光芒，没有人发现这一点，只有我死死盯着那一块。那里有一个司机的头突然砸向面前的方向盘，和一只焦灼的手，以及只有我听见的朋友的声音，在平静地问：<br>
你怎么了？</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[或许是日记体文章]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/huo-xu-shi-ri-ji-ti-wen-zhang/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/huo-xu-shi-ri-ji-ti-wen-zhang/">
        </link>
        <updated>2023-05-18T13:45:10.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>好吧，其实这一段和日记没有半分钱关系。<br>
我突然觉得，比起自己受伤，让别人受伤更让我难过，这算一种变相的利他主义吗？可之前看的书可是说明这种基因活不长久的（恐怖脸）。<br>
之前得新冠的时候是被人传染的一方，所以也没啥感觉，虽然那一次着实让我吃了不少苦头。不过这一次变成我传染给别人了，现在是真实的在心痛中。我想这并不是一个大事吧，但是总会止不住的内疚。<br>
现在想想其他的事情，我好像也常常这样表现。比如一个团队工作，如果是别人没有做好，我想我或许不会过多的责怪对方，然后一起抗下这个责任；但换做是我搞砸了，我可能会比较想“杀掉”自己谢罪，总之是会非常的难过和自责。这会是一种不好的行为吗，头疼plus......</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[猝不及防的暗恋]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/cu-bu-ji-fang-de-an-lian/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/cu-bu-ji-fang-de-an-lian/">
        </link>
        <updated>2023-05-18T13:04:24.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>纱夏视角<br>
南要去约会了。<br>
纱夏靠在房间的椅子上，直直地盯住面前镜子里的自己。她刚刚卸完妆，现在看起来有点没气色。事实上还好，只是那双没有什么精神的眼睛让她显得无精打采。门外的脚步声断断续续的，纱夏想，看来南很在意这次的约会，刚刚结束活动，她一向不喜欢出门，尤其是在假期的第一天。“要结束了吗？”，这很让人泄气，尤其是门口的脚步徘徊着，发出悉悉索索的声响，纱夏看向镜子中自己的双眼。<br>
纱夏喜欢南。这对于自己并不是秘密，因为每一次手臂环绕在南的身边，每一次对南吐露炽烈的话语，每一次和南看似不经意接触的瞬间，自己的心跳都会告诉自己这种肯定的结论。可这必须是秘密，所以纱夏和所有人热热烈烈地生活，向每个成员给予亲吻与拥抱，如此广泛，就没有特殊了。<br>
没有特殊，纱夏总是这样告诉自己。“果然还是没用。”，镜子里的人比起伤心，更像是委屈，那双湿漉漉的眼睛里还在犹豫。不能不特殊，因为那是南。是什么时候爱上南的？能肯定的是，不是一见钟情。或许是在自己身体不适时总是南最先注意到，或许是南即使内敛却总会迎合她的放纵，或许是在某一个夜晚，自己突然看向了南的眼睛吧。怎么办，好像越来越离不开南了。<br>
因为这一点，纱夏最近总是在待机时找到自己的朋友，含含糊糊地将这些不知名的爱意当作烦恼吐露，好像这样就能够抵抗她越来越强的占有欲，对于南。<br>
事实证明，并没有用处。门外的响动更大了。不能再犹豫了，纱夏想，不可以就这样让南离开。她向镜子中的人加油，却从镜中看到了打开房门的南。纱夏吃了一惊，赶紧将头低了下去，转念又将头抬起来转向南，“现在出门吗？”</p>
<p>是的，现在出门。</p>
<p>南的声音有点微微发抖，好像是紧张导致的。看来真的是很重要的约会啊，纱夏在心里苦叹。</p>
<p>我看起来漂亮吗？</p>
<p>“啊？”纱夏从幽怨中跑出来，仔细看向南的脸庞，不像平时的南，她的妆化的很有攻击性，和她现在看向纱夏的眼睛一样。“好…好看，你怎么都是好看的…”，纱夏一下有点说不出来话，<br>
平时不多见的南，居然会为了那个人…</p>
<p>真的吗？太好了。</p>
<p>纱夏紧紧盯向南的眼睛，直到她的脸在面前逐渐放大。<br>
“我不再犹豫了，因为我看懂了她的眼睛。”</p>
<p>南视角<br>
南最近很苦恼，或许是这两周的连续活动让她有些疲惫，又或许是手机上的休闲小游戏居然让自己遭遇了滑铁卢，总之，南有些心不在焉。<br>
但这一切都不是主要原因，罪魁祸首此刻还在别人的待机室里逍遥——那个讨厌鬼凑崎纱夏。<br>
南讨厌纱夏，讨厌她总是像一个小太阳似的围绕在自己身边，讨厌她每天乐呵呵地和自己讲话，讨厌自己没什么精神的时候她总是将自己圈在怀里，讨厌……讨厌这样的纱夏为什么不能只属于自己，讨厌她有时刻意的闪躲，讨厌此刻她怎么不在自己身边，这个笨蛋。<br>
笨蛋…<br>
南不知道自己是在骂谁，总之现在是很沮丧了。<br>
好吧，南喜欢纱夏。或许是某一次练习时鼓励自己的凑崎纱夏，或者是录制时永远快快乐乐的凑崎纱夏，或者是在生病时为自己带来各种有意思消息的凑崎纱夏，南喜欢那个来自完全不属于自己星球的凑崎纱夏，喜欢她和自己的不一样，喜欢永远环绕在自己周围的她，怎么办，好像越来越离不开纱夏了。<br>
自从这次回归以来，纱夏总是不在队伍内和成员们打闹了，每次都忧心忡忡地离开待机室，再像松了一口气似的回到队员们身边。南有些不解，分明成员才是最了解她的吧…分明是我。好久没见到纱夏这样不正常连续好几天，更重要的是，南发现，纱夏似乎在躲着她。平常最喜欢在旁边叽叽喳喳的人现在一见到自己就开始话语含糊不清，尽管南已经尝试询问过其他的成员们，得到却都是不解的回答。<br>
南自问没有先告白的勇气，但对于凑崎纱夏，她实在不想让局面直接就这样异常下去了，必须开始行动了。<br>
纱夏好像自从得知自己要出门后就有些失落。这会影响到自己的计划吗？南有些紧张地向镜中的自己涂上口红。南决定先一步做出行动，虽然不算是告白，但是至少让对方明白自己的心意。南看向自己刻意比往常涂红了的嘴唇，没由来地感到有些心虚。<br>
自己已经在门外徘徊十分钟了，南握紧拳头，暗暗给自己打气，再犹豫下去被其他人撞见就不好办了。“咔哒——”南打开了门，有点令人惊讶的是，纱夏没有像往常一样反应热烈来向自己问好，而是将头低了下去。南犹豫着要怎么开口，纱夏却突然把头抬了起来。</p>
<p>现在出门吗？</p>
<p>“是的，现在出门。”南听到自己的声音因为紧张有些止不住的颤抖。该怎么说呢，南吞了吞口水，颤抖又坚定地开口，“我看起来漂亮吗？”</p>
<p>啊？</p>
<p>看着对方明显惊慌的样子，南有些奇怪，一般是这个反应吗？南的脑袋快速的旋转着。</p>
<p>好…好看，你怎么都是好看的…</p>
<p>南盯向纱夏的眼睛，里面有闪躲，有赞赏，有忧伤，更重要的是，里面有自己。“啪——”，南舒了一口气，因为自己终于敢迈出下一步了。<br>
“真的吗？太好了”，名井南笑着走上前去，吻住了凑崎纱夏。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[四季]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/si-ji/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/si-ji/">
        </link>
        <updated>2023-05-14T04:08:57.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>吃掉一个人的头<br>
种下那个人的手<br>
将眼睛悬挂屋顶<br>
让双腿流浪月球<br>
春来冬往<br>
屋内空荡<br>
收音机响了又响<br>
壁炉里的火永远燃烧<br>
终于<br>
轮到我被杀死<br>
这是一个秋天的晚上<br>
只不过是一只笼子中的鸟</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>