<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://bigpapersheep.github.io</id>
    <title>Gridea</title>
    <updated>2023-08-20T07:34:52.293Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://bigpapersheep.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://bigpapersheep.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>其实总是有很多机会降临在身边，也有很多想法时刻出现。
虽然我不知道机会被抓住是否必然，但至少将想法记录于此。</subtitle>
    <logo>https://bigpapersheep.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://bigpapersheep.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2023, Gridea</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一些唠唠叨叨]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/yi-xie-lao-lao-tao-tao/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/yi-xie-lao-lao-tao-tao/">
        </link>
        <updated>2023-08-19T15:54:45.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>很久没有再写东西，一个是考试，之后实训实践都很忙。等闲下来回到家里则变得懒散，也没了什么想法。想来这段时间发生的事也确实挺多，虽然并没什么营养，但对我有意义的事还是存在的。<br>
很多东西没有在这个博客里发布，虽然这个博客并没有人知道，但那些记录还是用纸笔写了下来，目前不想发在一个网站上。<br>
其实虽然说我不知道我该干些什么，但我是知道自己喜欢的东西，也知道想要做的事。可事情难两全，有些东西就是无法同时得到的，现实和理想大概率还是要放弃一个。更重要的是，目前看来我的竞争力并不大，这意味着可能不是难两全，而是到头来两空。我虽然总是和别人说年轻就是要敢去奋斗，可两空的后果我不是很敢想象，这主要是出于家庭原因。我的背景我无法改变，一步一步的慎重会让人怎样，我还是不懂。<br>
这段时间蛮充实的，我经历了很多从前向往的事情，虽然过程并不顺利，但这让我学到很多，并开始在尝试学习东西和制作，我很高兴。不过看到专业课很难不让我头疼，规划着未来真令人头秃😿</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[突然想到（二）]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/tu-ran-xiang-dao-er/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/tu-ran-xiang-dao-er/">
        </link>
        <updated>2023-08-19T15:52:25.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>想要回到过去的最根本原因是对现在生活的不满意。回到过去，你不知道哪一点会改变人生的轨迹，不知道是否还能回到当下，见到如今的景致，遇到心爱的人。如果满意，你不舍得。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[本来是考试周却被我拿来背会单词的所见所想]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/ben-lai-shi-kao-shi-zhou-que-bei-wo-na-lai-bei-hui-dan-ci-de-suo-jian-suo-xiang/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/ben-lai-shi-kao-shi-zhou-que-bei-wo-na-lai-bei-hui-dan-ci-de-suo-jian-suo-xiang/">
        </link>
        <updated>2023-06-18T14:59:01.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我坐在充斥着冷气的空间中，心里颤栗了一阵又一阵，不知道到是空气作祟还是我那越发敏感的心。<br>
这简直像极了青春文中的场景，我只是凑巧走到那个空旷的教室，准备安静地开始复习单词，有人就这样不凑巧的出现了，走过我的身边，左右张望着，或许没见着我，又或许这并不是一个如此急切的下午。<br>
她走到钢琴边坐下，直到第一个音符奏响，我才认真看向那人。确实不是一个急切的下午，钢琴声充满着整个空间，我本无意聆听，直到那首我喜欢的音乐响起。<br>
我忍不住仔细欣赏起来，却依然没停下默写单词的手，音乐有时断断续续，偶尔出现的失误让人眉头一皱。我的手指并没停下敲击键盘上的字母，只是那止不住的一些颤抖让我最后不得不放弃，开始专注起来。<br>
后来，后来就很简单了。这是一个缓慢的傍晚，周围偶然有人经过，我没有背完单词。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[智慧女神的钓鱼大法]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/zhi-hui-nu-shen-de-diao-yu-da-fa/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/zhi-hui-nu-shen-de-diao-yu-da-fa/">
        </link>
        <updated>2023-06-17T12:04:54.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>脸蛋上应该有青瓜味了...<br>
平井躺在酒店的床上，打出了这句好像有些暧昧的评论。按下发送键后，她把手机扔在一边，闭上眼睛静静地休息起来。这几天连续的公演着实让她有些疲惫，但和粉丝见面的确是一件令人兴奋的事。眼前的黑暗让平井的心逐渐安稳下来，漫天的彩带又开始飘落。</p>
<p>砰！砰！砰！——<br>
酒店的门不适时的被敲响。<br>
叩，叩，叩——<br>
门外的人似乎觉得有点不妥，将力度放轻了些，但依旧很执着地不断敲着。</p>
<p>平井没有睡着，她慢慢地起身，嘴角逐渐上扬，眼睛带了笑意。她四五步走到门口，将门打开，还没等来客走进又四五步走到床边坐了下来。<br>
&quot;桃这是什么意思，我的脸怎么会是青瓜味呢？&quot;<br>
意思听上去好像在生气，声音却带着调皮的意味，语气则是甜蜜的。桃挑了挑眉，躺上床继续闭着眼休息。<br>
凑崎一眼看出平井在糊弄她，换作平时，她可能再打两句哈哈，就换个话题继续扯了。但或许今天是个特别的日子，酒店的灯光打在平井棱角分明的脸上，投下小片小片的阴影，让本来就无表情的人更显得帅气。凑崎有些发楞，心一动，坐在床边，打算好好调戏一下她，用更加甜腻的语调说着，&quot;是不是嘛？我的脸是什么味道的桃难道不知道吗？&quot;<br>
桃睁开眼，看向床边很明显正在犯抽的人，没好没气地说，&quot;不知道。&quot;她的心慢慢开始紧张起来。<br>
凑崎料想到了这种反应，看面前的人那副欠欠的样子，突然更加来劲了，说，&quot;桃想尝尝是什么味道吗？&quot;<br>
平井没有要起来的意思，眼底的笑意越来越浓，她只是一直盯着凑崎，酒店的灯光被她遮去大半，凑崎现在漂亮极了，至少平井这样认为。<br>
还是没反应，凑崎撇撇嘴，打算换个话题。身边的人却突然抓住自己的手，把自己向床上带去。凑崎没来得及反应，只感觉脸颊接触到了一片柔软温润的地方。平井轻轻地吻在了她的脸上，只不过短暂的一秒。<br>
凑崎一下瞪大了眼睛，看向在床上已经藏不住笑的平井，脸迅速地变红。但凑崎是谁？钓神诶！！！<br>
于是她顶着红红的脸凑近平井，将气息吐在平井的脸上，问她，</p>
<p>&quot;尝到了吗？什么味道的？&quot;<br>
平井没再沉默，眼睛弯弯的，再忍不住，翻身将凑崎压在身下，慢慢靠近她的嘴唇，认真地说出答案，<br>
&quot;嗯，是桃子味的。&quot;</p>
<p>mo的OS：一切尽在掌握之中（智慧脸）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[突然想到（一）]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/tu-ran-xiang-dao-yi/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/tu-ran-xiang-dao-yi/">
        </link>
        <updated>2023-06-10T07:31:13.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我总会在自己写一些文字的时候起鸡皮疙瘩，即使这些文字并不是那么文艺或者深沉，而往往是表达我内心想法的文字，比如现在。对啊，明明只是自己那并不多的墨水，有什么可紧张的。直到在回顾了最近所感所看所学之后，我才明白为什么。因为学识过于浅薄，在不知道抒发着什么情感时才会感到愧疚，寻找不到一个合适来表达心情的词汇，才会在滥用辞藻时被自己别扭到，更多的时候，连记录本身这件事都让人莫名害羞。更加深入的了解世界，了解社会，了解人性，读过更多的书，看过更多的人，听过更多的故事，才会让我在突然想到时不是紧张的措辞，而是真正的有感而发。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[正直了起来]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/zheng-zhi-liao-qi-lai/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/zheng-zhi-liao-qi-lai/">
        </link>
        <updated>2023-06-07T15:24:03.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我决定以后只使用I can而不用I could，因为我一直都行，并且是没有那么礼貌的行。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[选择题]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/xuan-ze-ti/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/xuan-ze-ti/">
        </link>
        <updated>2023-06-02T13:52:27.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我总是在做选择题，选择能够买哪一件衣服，选择要去什么城市，选择想要做的事情。这些选择总是很难，或者让人犹犹豫豫。<br>
和考试不一样，它们被选择的原因不是只有一个正确答案，而是容量不足。<br>
只能选择一件衣服，因为钱包的容量不足；只能选择一座城市，因为时间的容量不足；只能选择一件要做的事情，因为试错的容量不足。<br>
作为普通的人，很多时候不过是在忍痛割爱。想要尝试的东西太多，想要拥有的事物太多，但这是单选题，空格最好是涂上一种色彩。<br>
不足，不够，不满。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[土地是黄色的或是紫色的]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/tu-di-shi-huang-se-de-huo-shi-zi-se-de/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/tu-di-shi-huang-se-de-huo-shi-zi-se-de/">
        </link>
        <updated>2023-05-28T04:37:11.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>这是个伪命题。<br>
我喜欢紫色的土地，但我也喜欢紫色的天空。来到五月底，常见的还是紫色的土地。<br>
前几天有一场暴雨，起初只是挂起了令人舒服的风，后面才一发不可收拾地带来了这几日最大的降水量。我很喜欢这样的夏日前奏，沉闷的天气配上不算沉闷的心情，偶尔一阵夹杂着风声的雨水也能给我带来极大的满足感。除去雨后新生的虫，确实会是完美的晚上。<br>
天空总会在这样的夜晚亮了又亮，我的目光所见只有黑白的天空，以及一个不小心被遗忘在雨中的气球。<br>
夏天的雨会带来一个干净的早晨，还有黄色或紫色的土地。黄色的土地在这种时候是分散的，花瓣与花蕊杂乱的平铺于地面上，路过的人偶尔瞧上一眼。我却盯了许久，草本植物更加容易凋零，所以即使是已经混合着尘土的花瓣，我也喜欢。<br>
或许再走上两步，那片紫色的天空会出现吧。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[梦中游戏]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/meng-zhong-you-xi/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/meng-zhong-you-xi/">
        </link>
        <updated>2023-05-28T04:35:41.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>不用怀疑<br>
从见到的第一眼起<br>
我就能确认那是你</p>
<p>这是磕cp产物</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[记录一次梦境]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/ji-lu-yi-ci-meng-jing/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/ji-lu-yi-ci-meng-jing/">
        </link>
        <updated>2023-05-22T13:11:09.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我想今天的梦该是奇怪的，不然我不会想要把它记录下来。<br>
其实到现在的话，只有那个白白的小朋友给我很深的印象，是个漂亮的小孩。才刚刚出生的样子，在梦里我抱起她，或者说似乎从什么时候开始她便一直在我的身上。那不是我的孩子，是妹妹吧，一个很突然出现的妹妹，在梦里的人总是很难记得一些文字性的东西，我却很清楚地记得她的名字，陈瓦十。<br>
只有一个小时，梦有些破碎，但莫名让我觉得逻辑顺畅，虽然事实上是不顺畅的。两次简单的饭，那个和我一起来到食堂的人具体是谁我已经记不清楚了，舍友吧。这个梦境很神奇的一点是，我总是准确的记得一些我的情绪，比如突然想到的文章情节给我带来的激动，即使文章内容我已经不记得了，又或是策划结束后无法与家人合照的失落，另外和那个画面给我带来的紧张。<br>
对了，在饭后便是一场幼儿园活动的策划，我貌似是一个不大不小的人物，处理着一些状况。全家人都在，还有那一个刚刚出生的小女孩。结束后，我想难得大家都在一起，加上这个小生命，一张简单的合照是最适合不过的。很巧的是，大家都开始繁忙，一个接着一个的离开，却没人来带走那个小小的女孩。于是我努力放下手中的一切事物，努力地想要抱起她，瓦十，真的是一个很奇妙的名字，不知道为什么，我总觉得很适合，就像最后女孩始终在我怀中那么合适。<br>
整个梦境有一些破碎的原因是，在策划的某一段，画面突然分开，就像在视频通话一般，右下角闪烁着灰暗的光芒，没有人发现这一点，只有我死死盯着那一块。那里有一个司机的头突然砸向面前的方向盘，和一只焦灼的手，以及只有我听见的朋友的声音，在平静地问：<br>
你怎么了？</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>