<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://bigpapersheep.github.io</id>
    <title>Gridea</title>
    <updated>2024-03-10T12:16:27.337Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://bigpapersheep.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://bigpapersheep.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>其实总是有很多机会降临在身边，也有很多想法时刻出现。
虽然我不知道机会被抓住是否必然，但至少将想法记录于此。</subtitle>
    <logo>https://bigpapersheep.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://bigpapersheep.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2024, Gridea</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[要不要解救困在盒子里的猫]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/yao-bu-yao-jie-jiu-kun-zai-he-zi-li-de-mao/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/yao-bu-yao-jie-jiu-kun-zai-he-zi-li-de-mao/">
        </link>
        <updated>2024-03-08T12:42:16.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>这个问题是密码学的课上突然从脑袋里冒出来的，起因是老师突然讲到了量子力学，又不可避免地提到了薛定谔的猫。但我以下的想法比较抽象，大概和本身的议题已经失去了联系。<br>
要弄清这个莫名其妙的问题的第一步是知道盒子里的猫是什么，我想在量子力学的领域来看，盒子里的猫代表的是一种新生的学术思想，一种在当时看来的异类，或是发散。它身处盒子，本身就带有一种神秘性，虽说量子力学说这是不定性，叠加态。这只在盒子里的猫，重点不是猫，而是在盒子里。<br>
那么从这里看起来问题已经解决了，解救事实上毫无意义。解救被困在盒子里的猫，是问题的解决还是问题的无意义，抑或是无视掉这个问题，这些结果都不是众人想要的。那么，猫还是只能被困在盒子里，放弃等待盒子被打开的那一日，有些残忍啊听起来。<br>
总之，这个问题下，猫只有被困在盒子里才有意义。我想这个毫无意义的问题还是给了我一些看问题的启发，找到当下的环境，对应的重点，再去谈论解决方式，而不要太过发散思维，浪费在无意义的事物上，比如这该死的量子力学。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[查拉图斯特如是说——记其中一句话]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/cha-la-tu-si-te-ru-shi-shuo-ji-qi-zhong-yi-ju-hua/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/cha-la-tu-si-te-ru-shi-shuo-ji-qi-zhong-yi-ju-hua/">
        </link>
        <updated>2024-01-02T07:43:30.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>一切美好的失去都是曲折地接近自己的目标，一切笔直的都是骗人的，所有的真理都是弯曲的，时间本身就是一个圈圈。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[假装是梦吧]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/jia-zhuang-shi-meng-ba/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/jia-zhuang-shi-meng-ba/">
        </link>
        <updated>2023-12-05T06:22:14.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>说不上来是什么时候真正意义上的认识，只记得初见的戏剧性，无论从什么意义上。<br>
彼时刘姝贤正在作为一个大四老油条混着新生舞蹈大赛的志愿时长，穿着红马甲，背着手在剧院里晃来晃去。没什么实质性的任务要做，毕竟大四了，作为曾经的青协部长，不过是混个时长，不算要紧事。<br>
四年以来都没怎么进过剧场，即使是来看表演。刘姝贤突然觉得好没意思，都快要毕业了，居然想不出一次有趣的经历，记不得一件动人的故事，看不到一个想要的人。这让一个清心寡欲的人很是愤恨。</p>
<p>“哼哼哼——呜哇！！！”</p>
<p>后来再回想起那天，刘姝贤总是会用欠了吧唧的语气说，肯定是你那个时候就盯上了我，小姑娘心思不要太多。然后被胡晓慧的无效肌肉狠狠暴揍一顿。<br>
胡晓慧其实并不想回忆起那一天，所以在她无可奈何地想到时，刘姝贤总会用她独有的粗糙魅力来哄她开心。<br>
那天的经过也很简单，刘姝贤正愤恨不平呢，突然听到剧院楼道里传来了很小声的哼气声。剧院还没人，刘姝贤没由来地心慌了一会，不过作为修道的人，抓鬼可是本职工作。好吧，其实是不解决这个奇奇怪怪的声音，一会即使是老油条的身份也不好使。刘姝贤本着科学至上的原则，还是靠近了楼道，鬼倒是没见着，只有一个圆圆滚滚的包子。女生的头低的很低，整张脸埋在膝盖里，肩膀微微地耸动，腰上还别着比赛的号码牌。刘姝贤有点尴尬，毕竟撞到这种场面，善哉善哉。她没打算再走近，只是想等女孩离开之后再回到岗位上。可不如意事常八九，女孩的头好巧不巧地抬了起来，两双眼睛好巧不巧地对上视线。<br>
刘姝贤呆住了，想，这女的的眼睛好大，能不能分一点给我。胡晓慧后来也会拿这件事来回击刘姝贤，一口咬定肯定是她先看上自己，刘姝贤也不再辩解，毕竟也没晚多少。<br>
刘姝贤这下走不开了，只好尴尬地露出了一个人畜无害的微笑。女孩也呆住了，然后紧紧盯住刘姝贤，肩膀开始快速地抖动，哼哼的声音愈来愈大，逐渐转变为号啕大哭。<br>
“呜哇——”，刘姝贤慌了神，手忙脚乱地跑到女孩旁边，一把把人抱进怀里，就开始挠人家的背。这招说不上好使，但也让女孩慢慢平静了下来，甚至感觉要睡着在刘姝贤怀里，直到外面突然有人说话的声音传来，两人才慢慢分开，刘姝贤轻轻安慰了一句，没事了，也离开了楼道。<br>
胡晓慧本来没想哭那么大声，毕竟一会还要比赛，只是这个穿着红马甲的女生有一种莫名安全的感觉，她突然就忍不住了。是啊，她才不会承认，自己才是一眼就看中了刘姝贤。</p>
<p>刘姝贤稳了稳心神，先去换了一件红马甲，衣服换下来，人的神倒是一点没拉回来，就这样坐在剧场的第一排边角，等到演出开始，脑袋里还都是那双大大的眼睛。<br>
“有请第一位选手开始表演！”直到音乐响起，刘姝贤才回过神来，开始看向舞台上的人。很不一样，刚才的小包子在聚光灯下一下变成了小老虎，力度，卡点都恰恰好，眼圈周围都微微泛红倒让这个人染上了点媚态。刘姝贤认真看着表演，嘴角忍不住上扬，“叫胡晓慧啊”，刘姝贤心里默念这个名字，“还挺好看的”。</p>
<p>自打那以后两人也没再见面，刘姝贤看完了第一场表演就稍稍走开了，毕竟没有什么比得上近在咫尺的期末和毕业紧急。胡晓慧倒是打听过两句那个一脸冷漠的学姐，却没得到什么有用的信息，只好把这件事先放了下来，开始正式的大学生活。两个人走在自己的生活圈子里，不过偶尔想到，忍不住笑意。<br>
但或许是缘分，命中注定的人不该遗憾结尾。<br>
直到下一年，刘姝贤在无数次纠结后，还是在出家和出校里选择了随大流，靠着自己还不错的天资留校读了个研究生，成为了苦命科研狗。要说读研之后的心态就是不一样，刘姝贤不再把修道挂在嘴边，而是认真的去过大学生活的每一天，比如参加这该死的“百团大战”。刘姝贤无语，新舍友陈倩楠果然不是个安分的家伙，自己看上了音乐社的人不说，还非得拉着她来这个只有本科小孩才会来的地方。但自然而然一向是刘姝贤内心的宗旨，来都来了，不如逛逛。<br>
所以在她看到舞蹈社里坐着的那个小包子后，突然很感谢陈倩楠。<br>
胡晓慧在十月的秋风里把自己裹得严严实实，一边翻着面前的报名表，一边手不停地向桌上的零食伸去。胡晓慧可是为了社团的未来才会出现在这里，绝不是为了零食。所以在她第N次将旁边的饼干拿起时，猝不及防地收获了来自“新生”的问候。<br>
“怎么进这个社团？”<br>
胡晓慧嘴里还含着糖，头一抬，两双眼睛又直直地对上。据旁观者韩家乐后续发来的报道，小虎哥当时眼睛都直了，只呆呆地说着，好说好说，社团很好进的。后来还是张笑盈cue的流程，让刘姝贤做了个自我介绍。总之，一切都顺利，甚至报名表都是胡晓慧填的。</p>
<p>几个人虽然认识时间不一样，却意外的合得来，不过一个礼拜，刘姝贤和张笑盈已经父子相称，还把追求音乐社社长失败的陈倩楠也拉了进来一起快活。甚至刘姝贤为了和这群年轻点的小朋友更加相符，给自己起了个草莓小牛奶的昵称，然后遭到一致嘲讽。韩家乐和胡晓慧稳着舞蹈社的大局，不至于翻天覆地，偶尔乐乐也会用训鹌鹑的语气教育三个不着调的家伙，或者也和他们一起欠欠地来逗胡晓慧，小虎哥则默默承担所有。其实也不然，更多时候被摧残的还是刘姝贤，第一次相遇的事，两个人都没忘，只是很默契的没有再提。<br>
打第一天开始，韩家乐就看出来这两人不对劲。刘姝贤和胡晓慧也会和她们一样玩闹，斗气，吵嘴，也彼此关心，但更多时候，两个人仿佛有结界一般，说不明道不清。韩家乐开始还不懂，在另外两兄弟的“教育”下，一来二去也就明白了推拉之道。但乐乐终究还是不一样，头铁之人总喜欢带着张笑盈把推拉变成推，几个人你说我我说你，玩笑话总是不痛不痒，大家似乎也默认了这种关系，真正上心的人不过其他。<br>
刘姝贤很清楚自己对于胡晓慧的想法，只不过死傲娇的性格让她怎么都不愿意说出口。她自认为自己是个很有分寸感的人，事实也如此，她一向在众人眼中都是成熟稳重的样子，除了对胡晓慧。她会用最温柔的语气和胡晓慧讲话，也会把胡晓慧气得跳起来大喊“我是你前辈知不知道！！！”，但是很多时候，刘姝贤的幼稚、脆弱和絮絮叨叨的温存都展现给了胡晓慧，她会在胡晓慧说要和别人出去吃饭时不停追问，也会在胡晓慧和社团内小朋友逗趣说爱你的时候阴阳怪气。不过，陪着胡晓慧，护着胡晓慧，爱着胡晓慧，刘姝贤知道胡晓慧远没有她表现出来的强大，所以她能做的，就是在傲娇的外表下，将所有的特殊对待都给了胡晓慧。这对于刘姝贤来说，就是最直接的爱意表现了。你看，你是最特别的。<br>
对于胡晓慧，这一点其实还挺受用的，谁会不喜欢特殊对待，所以她也暗暗定下规矩，只针对刘姝贤一个人。胡晓慧明晃晃的爱意，都藏在了每一首和刘姝贤的双人舞曲里。对此行为，剩下三人只能努力压住上扬的嘴角，叹一声气，说“这个小奶包包”。</p>
<p>真正走向长长久久的日子，总是平平淡淡的。就这样推拉了几年，刘姝贤要研究生毕业了，出去租了房子实习，家里怕她一个人住着寂寞，把家里的三只猫送了两只来陪她，一只叫岁岁，一只叫小狼。胡晓慧也要毕业了，准备在当地的娱乐公司里做舞蹈老师，除去编舞排练的时间，每天也还算清闲，便总往刘姝贤那跑，用的理由都是想小狼了。胡晓慧很喜欢小狼，可能是因为同一天生日，也可能是有相似的感觉吧。刘姝贤见她这么喜欢小狼，就把猫猫送给了她，反正还在自己这养着，多个人照顾，也多留个借口。五个人常没事聚聚，总不会断了联系。<br>
和所有发生在她们之间的事一样，一切都很自然而然，表白也是。<br>
冬天的室外总是很冷，胡晓慧拎着刚买的猫粮和给刘姝贤带的零食，一路小跑着到了刘姝贤的住处。拿着刘姝贤给的备用钥匙开门，暖气扑面而来，胡晓慧的脸也染上了红晕。小狼跑过来蹭蹭她的脚，胡晓慧才发现有些太安静了，她怕刘姝贤正睡着呢，轻手轻脚地把东西放下，蹲着摸摸小狼的头，慢慢地向里边走去。和想象中不一样，那人套了件蓝色的睡衣，睡衣帽子遮住头，低低地埋在膝盖里。胡晓慧心里一阵疼，她知道最近刘姝贤因为工作的事情压力很大，只是不会真正向她们提起，怕别人担心。那件蓝色的睡衣毛绒绒的，胡晓慧忽然想到了几年前的自己，一下有点呆滞。小狼跑向刘姝贤手边，用头慢慢地拱拱她，刘姝贤抽了抽气，抬起头，直直地撞入那双大眼睛里。</p>
<p>“呜呜呜，我没有青春了！啊啊啊！！！”</p>
<p>刘姝贤没再压抑，而是直接紧紧盯着胡晓慧开始痛哭流涕。胡晓慧一下回过神来，两三步走到刘姝贤身边把她的脑袋揽进怀里，慢慢地挠着她的背，轻轻地说着，“没有啊，怎么会，你还是很可爱啊”。两个人的头挨得很近，她闻到刘姝贤嘴巴里有一些淡淡的酒味。刘姝贤有些酒精过敏，从来不喝酒。胡晓慧知道虽然她不至于让自己进医院，但这样的刘姝贤让她很心疼。不知道是不是她也醉了，胡晓慧的心开始砰砰地跳。<br>
不知道这样过了多久，胡晓慧意识到刘姝贤已经睡着了。她抱起刘姝贤放在床上，自己也找了个位置躺好，脑袋有些混沌，手搭在刘姝贤背上有一下没一下地挠着，慢慢也睡着了。<br>
胡晓慧做了一个很遥远的梦，梦里她又回到了大一的那个楼道，刚接到妈妈去世的消息，学校里没有熟悉的人，比赛也迫在眉睫，只是长久以来的独立让她能伪装好自己。刘姝贤就是在这种情况下出现了，只不过梦里她们已经是很久的朋友了，所以胡晓慧知道这是梦。无论是梦还是现实，刘姝贤和她一直以来做的一样，坚定地走向胡晓慧，把她拉入怀中，轻轻地念着，“你知道我喜欢你对吧？”<br>
醒来的时候眼睛有点湿湿的，不知道是在悲伤还是感动，胡晓慧意识还朦胧着，忽然发现现在是刘姝贤环着自己，手慢慢挠着自己的背。借着晨光，胡晓慧细细地看着这张本来是冷漠的脸，却找不到一丝丝的冷，连眉梢都带着暖意。梦境与现实重合，但胡晓慧已经清楚知晓。于是，她把头埋入刘姝贤的肩膀，问她，“要不要在一起啊？”<br>
身边人的手臂一紧，怀抱慢慢收拢，刘姝贤的声音在耳边响起。<br>
“我喜欢你，嗯，很喜欢你。”</p>
<p>从再次相遇的那天起，我就知道，一定是你了，以后也请一起走吧。</p>
<p>对此，另外三人表示:我要坐主桌！！！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[记很久之前的一段美好时光]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/ji-hen-jiu-zhi-qian-de-yi-duan-mei-hao-shi-guang/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/ji-hen-jiu-zhi-qian-de-yi-duan-mei-hao-shi-guang/">
        </link>
        <updated>2023-11-22T09:13:03.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>想来是最近焦虑了很久，居然猛地开始回忆起了很久前的一段时间。莫非也是物极必反的道理...<br>
应该小学三四年级的时候，那个时候父母在浙江一个叫楚门的镇子上开店，带着弟弟。我上学一直在老家，但暑假的第二个月总会被叫去店里。其实我和父母不亲近，在当时甚至很讨厌她们，但不知道这个规矩是怎么来的，没有人去打破它，我也就这样去了几次。总算不上开心。<br>
有一年，弟弟三岁了，该回到老家上幼儿园，父母来了电话，让我去店上住一个月，再把弟弟带回去。当时我大概反抗了吧，但因为婶婶生小孩，我那时不方便在叔叔家在住下去，至少是那个暑假。那是我最后一次来到楚门。<br>
弟弟不大认识我，我脾气也很犟，不喜欢这个每天只会粘着妈妈的小孩。或许是很想念奶奶，或许是不喜欢父母，又或许是当时对于未来生活的一种恐惧，那个暑假，我没由来的心情很糟糕，比从前任何时候都是。但我也只是一个小孩，心情糟糕只能用哭闹来解决，想着吵一点，让父母不喜欢我，就会把我送走了。我父亲那时候是个很暴躁的人，我哭闹，一巴掌下来，也就解决了，母亲这时候总会拉扯住父亲，说上两句不要打人，便没了下文。我知道了这方法行不通，就开始自顾自的逃离她们的店。<br>
不过我也不至于胆子那么大，敢一去不回头。我只在店的周围晃晃，打磨掉漫长的白日时间。有时父亲会带着我和弟弟去旁边的公园和对面的菜市场，玩秋千，吃嵌糕，这种时候会少有的感到快乐。大部分时候她们忙于生意和生活，没空来管我，自然而然，我逃离的距离也越来越远。<br>
记不得是什么时候到达的，只记得要穿过一条在店旁边的河，经过那个经常去的菜市场，过一个还是两个没有红绿灯的路口，这是一条笔直的路，终点是新华书店，是我逃到过的最远的地方。书店挺大的，有两层，分四五个区。卖文具，卖教辅，一楼的大人小孩总是很多，特别是在暑假后期。我倒没有这个压力，每次都直冲二楼。二楼的书很杂，古文，新书，东方，西语，对于三四年级的我，书架都太高了，更不用说书。只可惜书店里的儿童读物都封上了塑料膜，我的选择并不多。不过我的目的是消磨时间，度过白天，所以我总是拿起各种各样的书慢慢看，有的时候席地而坐，有的时候则是走到楼梯找个边角。<br>
不知道看了多少本书，有很深印象的是《钢铁是怎样炼成的》，这本书是我唯数不多能够拿到的青少年版书籍，我看了很多遍，看不太懂，只记得保尔·柯察金和冬妮娅，还有红军，现在想来不得不说是很没营养的阅读，当然是在说自己。这本书并不是我的唯一选择，看完了也会去翻《三十六计》，《孙子兵法》这些有点晦涩的古书，我不懂文言文，看得懂些翻译，只觉得那些短短的语句很是顺畅，倒也这样看了不少，还记得里面的几条计谋，以外也再没其他了。除了书，翻字典也是我在那里很喜欢的一项活动，尤其是成语字典，那本字典在我现在看来真的不大，却包含了我小时候的所有憧憬。一条一条看，用某一个音节，用某一个字眼，或者是自己玩成语接龙，一旦开始，总能很快的度过一个下午。等到书店要关门了，父母也找来了，我才舍不得地离开。<br>
那间书店装满了我那个破碎的假期，收拾好了我糟糕的心情，它用一个月的时间陪伴我，我只能用接下来的时间回忆它。这样说或许很矫情，但那种沉浸在一件相同事物的感觉，我却很少再有了。不是没有再看书，只是再难找到当时那种在书里抓到浮木的感觉，一刻不愿放手，不愿停下。周围的声音同样繁杂，只有我在变化。虽然那段日子过去很久了，更多时候想起来都是模糊的，和父母的感情也没有改善，但那间书店在记忆中的形象一直很清楚，想起来的时候，还会忍不住回甘。<br>
再然后，到了回家的日子，我还是太小，父母叫了小姨和外婆来接我们回去。我最后一次去了那间书店，很以前一样拿着我最喜欢的一些书，就这样坐下了，时间也这样溜走了，直到小姨来找我，我才发现天已经黑得深了。小姨是老师，见我这样，没说什么，只让我别把书放回去了，和她一起回家吧。再然后，我把书送给了已经上小学的弟弟。<br>
再然后，我长大了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[突然想到（三）]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/tu-ran-xiang-dao-san/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/tu-ran-xiang-dao-san/">
        </link>
        <updated>2023-08-21T12:21:39.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>真·突然想到...<br>
前段时间有机会去了一趟深圳，和哥哥一起吃了饭，然后进行了饭后万步走的活动，大概得有七八千米吧。当时是在深圳湾那边，下地铁是深圳湾公园，远远的还能看见香港。当时在那个海边的步道上可以看见南山区的灯火通明，建筑也还是可以看出是高大的。哥哥那个时候说了一句“看起来不远吧，其实距离是很远的。”后面的几小时步行也强烈地证明了这一点。<br>
走完的时候只顾着累了，直到十几天后我才突然了解到这句话其实也可以理解为另一种意思，虽然不知道哥哥是不是这样想的。南山区的灯光确实美丽，令人心动，我在深圳湾公园其实是吹着夏天还算凉爽的晚风看着那里。它看起来不远是因为那里的建筑实在高大，而真正到达那里的时候那份疲惫也是实在的。很久没有那么努力地去走路，南山区的大公司算是我很向往的地方了，而开始向着那里前进的时候我才知道原来路那么遥远。有些事情是这样的，看起来，想起来，做起来，这句话大概率是我想的比较多，但这句话确实也非常适用于大部分人的未来吧。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一些唠唠叨叨]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/yi-xie-lao-lao-tao-tao/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/yi-xie-lao-lao-tao-tao/">
        </link>
        <updated>2023-08-19T15:54:45.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>很久没有再写东西，一个是考试，之后实训实践都很忙。等闲下来回到家里则变得懒散，也没了什么想法。想来这段时间发生的事也确实挺多，虽然并没什么营养，但对我有意义的事还是存在的。<br>
很多东西没有在这个博客里发布，虽然这个博客并没有人知道，但那些记录还是用纸笔写了下来，目前不想发在一个网站上。<br>
其实虽然说我不知道我该干些什么，但我是知道自己喜欢的东西，也知道想要做的事。可事情难两全，有些东西就是无法同时得到的，现实和理想大概率还是要放弃一个。更重要的是，目前看来我的竞争力并不大，这意味着可能不是难两全，而是到头来两空。我虽然总是和别人说年轻就是要敢去奋斗，可两空的后果我不是很敢想象，这主要是出于家庭原因。我的背景我无法改变，一步一步的慎重会让人怎样，我还是不懂。<br>
这段时间蛮充实的，我经历了很多从前向往的事情，虽然过程并不顺利，但这让我学到很多，并开始在尝试学习东西和制作，我很高兴。不过看到专业课很难不让我头疼，规划着未来真令人头秃😿</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[突然想到（二）]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/tu-ran-xiang-dao-er/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/tu-ran-xiang-dao-er/">
        </link>
        <updated>2023-08-19T15:52:25.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<!-- more -->
<p>想要回到过去的最根本原因是对现在生活的不满意。回到过去，你不知道哪一点会改变人生的轨迹，不知道是否还能回到当下，见到如今的景致，遇到心爱的人。如果满意，你不舍得。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[本来是考试周却被我拿来背会单词的所见所想]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/ben-lai-shi-kao-shi-zhou-que-bei-wo-na-lai-bei-hui-dan-ci-de-suo-jian-suo-xiang/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/ben-lai-shi-kao-shi-zhou-que-bei-wo-na-lai-bei-hui-dan-ci-de-suo-jian-suo-xiang/">
        </link>
        <updated>2023-06-18T14:59:01.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我坐在充斥着冷气的空间中，心里颤栗了一阵又一阵，不知道到是空气作祟还是我那越发敏感的心。<br>
这简直像极了青春文中的场景，我只是凑巧走到那个空旷的教室，准备安静地开始复习单词，有人就这样不凑巧的出现了，走过我的身边，左右张望着，或许没见着我，又或许这并不是一个如此急切的下午。<br>
她走到钢琴边坐下，直到第一个音符奏响，我才认真看向那人。确实不是一个急切的下午，钢琴声充满着整个空间，我本无意聆听，直到那首我喜欢的音乐响起。<br>
我忍不住仔细欣赏起来，却依然没停下默写单词的手，音乐有时断断续续，偶尔出现的失误让人眉头一皱。我的手指并没停下敲击键盘上的字母，只是那止不住的一些颤抖让我最后不得不放弃，开始专注起来。<br>
后来，后来就很简单了。这是一个缓慢的傍晚，周围偶然有人经过，我没有背完单词。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[智慧女神的钓鱼大法]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/zhi-hui-nu-shen-de-diao-yu-da-fa/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/zhi-hui-nu-shen-de-diao-yu-da-fa/">
        </link>
        <updated>2023-06-17T12:04:54.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>脸蛋上应该有青瓜味了...<br>
平井躺在酒店的床上，打出了这句好像有些暧昧的评论。按下发送键后，她把手机扔在一边，闭上眼睛静静地休息起来。这几天连续的公演着实让她有些疲惫，但和粉丝见面的确是一件令人兴奋的事。眼前的黑暗让平井的心逐渐安稳下来，漫天的彩带又开始飘落。</p>
<p>砰！砰！砰！——<br>
酒店的门不适时的被敲响。<br>
叩，叩，叩——<br>
门外的人似乎觉得有点不妥，将力度放轻了些，但依旧很执着地不断敲着。</p>
<p>平井没有睡着，她慢慢地起身，嘴角逐渐上扬，眼睛带了笑意。她四五步走到门口，将门打开，还没等来客走进又四五步走到床边坐了下来。<br>
&quot;桃这是什么意思，我的脸怎么会是青瓜味呢？&quot;<br>
意思听上去好像在生气，声音却带着调皮的意味，语气则是甜蜜的。桃挑了挑眉，躺上床继续闭着眼休息。<br>
凑崎一眼看出平井在糊弄她，换作平时，她可能再打两句哈哈，就换个话题继续扯了。但或许今天是个特别的日子，酒店的灯光打在平井棱角分明的脸上，投下小片小片的阴影，让本来就无表情的人更显得帅气。凑崎有些发楞，心一动，坐在床边，打算好好调戏一下她，用更加甜腻的语调说着，&quot;是不是嘛？我的脸是什么味道的桃难道不知道吗？&quot;<br>
桃睁开眼，看向床边很明显正在犯抽的人，没好没气地说，&quot;不知道。&quot;她的心慢慢开始紧张起来。<br>
凑崎料想到了这种反应，看面前的人那副欠欠的样子，突然更加来劲了，说，&quot;桃想尝尝是什么味道吗？&quot;<br>
平井没有要起来的意思，眼底的笑意越来越浓，她只是一直盯着凑崎，酒店的灯光被她遮去大半，凑崎现在漂亮极了，至少平井这样认为。<br>
还是没反应，凑崎撇撇嘴，打算换个话题。身边的人却突然抓住自己的手，把自己向床上带去。凑崎没来得及反应，只感觉脸颊接触到了一片柔软温润的地方。平井轻轻地吻在了她的脸上，只不过短暂的一秒。<br>
凑崎一下瞪大了眼睛，看向在床上已经藏不住笑的平井，脸迅速地变红。但凑崎是谁？钓神诶！！！<br>
于是她顶着红红的脸凑近平井，将气息吐在平井的脸上，问她，</p>
<p>&quot;尝到了吗？什么味道的？&quot;<br>
平井没再沉默，眼睛弯弯的，再忍不住，翻身将凑崎压在身下，慢慢靠近她的嘴唇，认真地说出答案，<br>
&quot;嗯，是桃子味的。&quot;</p>
<p>mo的OS：一切尽在掌握之中（智慧脸）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[突然想到（一）]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/tu-ran-xiang-dao-yi/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/tu-ran-xiang-dao-yi/">
        </link>
        <updated>2023-06-10T07:31:13.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我总会在自己写一些文字的时候起鸡皮疙瘩，即使这些文字并不是那么文艺或者深沉，而往往是表达我内心想法的文字，比如现在。对啊，明明只是自己那并不多的墨水，有什么可紧张的。直到在回顾了最近所感所看所学之后，我才明白为什么。因为学识过于浅薄，在不知道抒发着什么情感时才会感到愧疚，寻找不到一个合适来表达心情的词汇，才会在滥用辞藻时被自己别扭到，更多的时候，连记录本身这件事都让人莫名害羞。更加深入的了解世界，了解社会，了解人性，读过更多的书，看过更多的人，听过更多的故事，才会让我在突然想到时不是紧张的措辞，而是真正的有感而发。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>