<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://bigpapersheep.github.io</id>
    <title>Gridea</title>
    <updated>2024-10-07T12:52:28.590Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://bigpapersheep.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://bigpapersheep.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>其实总是有很多机会降临在身边，也有很多想法时刻出现。
虽然我不知道机会被抓住是否必然，但至少将想法记录于此。</subtitle>
    <logo>https://bigpapersheep.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://bigpapersheep.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2024, Gridea</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[由于懒惰都不记得是哪天看到的新闻而记下的随笔]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/you-yu-lan-duo-du-bu-ji-de-shi-na-tian-kan-dao-de-xin-wen-er-ji-xia-de-sui-bi/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/you-yu-lan-duo-du-bu-ji-de-shi-na-tian-kan-dao-de-xin-wen-er-ji-xia-de-sui-bi/">
        </link>
        <updated>2024-10-07T11:59:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>这一篇是回忆加思考所作，鉴于我现在头有点晕晕的，所以想法大概不太多。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>这一篇是回忆加思考所作，鉴于我现在头有点晕晕的，所以想法大概不太多。</p>
<!-- more -->
<p>有一篇讲县中教育的新闻，落脚点在于县中教育资源不平均，里面提出了一些思路，基本上是国家进行管理，然后有提到“掐尖”的弊端和教师待遇等等老生常谈的话题，笔者希望国家能够管理“掐尖”现象，让县中能够有更好的资源。之所以写下这些文字，是因为意识到我现在很多的想法确实是太过于狭隘的，比如面对的这篇新闻，我的第一反应居然是：这也要国家插手？这国家要怎么插手？有用那不早用？我突然意识到，面对教育资源不均衡的问题，我已经完全带着悲观主义的视角去看待了，这让我很吃惊。我总被教育“人往高处走”，身上总带着沉重而寄予厚望的枷锁，以至于只要有能够出头的机会，就会本能想要去抓住，而忽略了那从开始就抛却桎梏，手握金汤勺的人。对于社会的此类现象，我似乎已经改用一种无谓的态度麻木地进行感知。<br>
这种态度也隐射到了很多事情的思考上，在输出对于很多问题的看法是，我好像只是在认同最简单的那种做法，而对长远发展的考量嗤之以鼻。比如网络上很火的一句话：穷人就不应该生孩子。我之前非常认可这句话，也是因为我自身成长环境的原因。但其实这句话不就是人们只能限制住自己所作出的最简单的处理方式吗，想让孩子的生存环境整体上变好？最简单的答案就是穷人不生孩子。这样的心态让我后知后觉地感到可怕。<br>
再回到县中的教育问题上，县中资源被掐，那么孩子学习不好，就是活该喽。不知道大环境如何，我从小生长的环境确有这种想法，而且是普遍性的。因为周围人基本上对于教育的认知就那么点，分数决定一切，读书滋养万物。可是孩子成绩不好，活该吗？活该她出生在这座县城，活该她的家庭无法帮助她？活该县中能够提供发平台就那么大？这种想法广为流传，不也是我们想采用最简单的方式处理好这个疑问吗——将责任最大化到小孩的身上。<br>
最简单，最轻松，最无谓，实际上就是“自我”的表态，现代人活得越来越自私了，这句话不假。这样说倒不是为了批评什么，我觉得这种状态是一种必然的走向。我们生活的时代发展到如今，只要是一个健康的人类，不要说等到成年，即使才十几岁出头，有独立行动的能力，都有可能在社会上一个人活下去。现代生活的形式在很大程度上弱化了合作的纽带，进一步带来了自我意识的增强，最后使得人们蔑视社会性，即使人人都事实上依靠着社会规则存活下来。自私的基因顺畅地在体内转化，表达，最终落实到现实，带来成果。我们在人生短暂的几十年中，不再愿意期待弯弯绕绕不见终点的那缕藤曼被捋直平铺，而想着将它从能够越过的地方直接斩断，在磕绊中前行，不问来路。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[大概是看AI看疯了吧]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/da-gai-shi-kan-AI-kan-feng-le/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/da-gai-shi-kan-AI-kan-feng-le/">
        </link>
        <updated>2024-09-22T04:18:15.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>科技不应该随意闯入人的心理或精神，它可以改变生理上的不足，但是一旦涉入过深，人就不再具有人的魅力以及特质了。换句话来说，我可以爱超级赛亚人，是因为超级赛亚人的心是真的。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[随意展开的几句]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/sui-yi-zhan-kai-de-ji-ju/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/sui-yi-zhan-kai-de-ji-ju/">
        </link>
        <updated>2024-09-18T10:26:23.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<!-- more -->
<p>其实中国人很有成为抖m的潜质。<br>
：对于目前内卷的绝大部分中国人来说，仿佛只要停下来就是一种错误，休息就会走向人生的失败。周边人一卷，自己也不由得跟着卷，即使当下并不清楚卷的意义，只是认为不能停下来，理由则是因为大家都这样做。人就好像一个低低矮矮的陀螺，有着黝黑或土黄的皮肤，不停旋转在人民广场中央，即使一直都在朝着360个角度不停发散，还是期待着某一位闲来无事的人民给自己一鞭子，然后发出最后<br>
的吼声：让世界转得更快一些吧！！！</p>
<!-- more -->
<p>道德感低下的人是不是会活得很幸福？<br>
：很难去想象他们的生活，但对于这个问题现在来回答，我的答案是&quot;不是&quot;。</p>
<!-- more -->
<p>过去的人们面对快速的发展会很累吗？还是说以前那种发展速度实际上带来的更多是期待？<br>
：总感觉那个时候人们的精神面貌总是很好的，不过从前的迭代速度确实和现在没得比。互联网的发展实实在在的将时代划出了一道鸿沟，这是我从这个问题里可以得到的看法。</p>
<!-- more -->
<p>如果不断意识到该使用效率提高工具，在某一种程度上是否也说明资源过剩？<br>
：在看AI应用的时候想到了这个问题，AI的发展建立在大数据的基础之上，那么资源到底该指数据还是人力呢？曾经科技的进步是未来人类更好的生活，但也总有人在说科技的进步注定带来一部分人类的消失与陨落，说到底，站在金字塔尖的人总会越来越少。科技的进步对于底层人民到底是个什么样的存在，这个问题实际上已经慢慢在浮现了。我们努力学习知识，却在学习知识后被告知只有还未能使用机器代替的工作等待着我们，对于这一点，我很困惑。因为走到金字塔尖的人一定是少数，甚至是早已架好梯子的人，那么剩下的人呢？科技减少人力劳动，人口却在被不断累加，这种矛盾的事物使得人民幸福度不断下降。或许这个问题的思考也回答了上面的问题：因为那时还是齐头并进的关系，现在则无处可寻。</p>
<!-- more -->
<p>78岁的男人和59岁的女人正在为事业的新高峰奋力拼搏，怎么能不说是世界奇景呢？<br>
：观美国大选辩论有感，并且好像有一鞭子要抽向我了，虽然我并不是陀螺，我只是在工位上的椅子里左右摇摆中。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[突然想到（七）]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/tu-ran-xiang-dao-qi/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/tu-ran-xiang-dao-qi/">
        </link>
        <updated>2024-09-01T11:39:58.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>“最妙的话语，被笨蛋的耳朵听了，也会招来讽刺。”——《西东合集》<br>
读书读到这一句时，突然觉得很适合拿来作为年少人在意的qq签名，但毕竟我不是年少的人了，所以换做了另一个视角。如果一位同学将这句话作为签名来使用，第一反应是什么？——他在讽刺谁吗？有谁不能够理解他的话语吗？他是不是觉得周边的人都是笨蛋？<br>
从我在看书的时候的视角来看，这句话和其他所有有趣无趣的话语一样，并没任何隐含意义，至少没人会觉得在骂自己，只不过我随意联想了一下。但是换成面对面的场合，作为对话者的一方，我们则有可能将对方讲的每一句话套用到自己身上，然后开始怀疑刚过去的时刻，回想近几分钟的措辞。而qq空间则是怀疑对方最近的时刻，理解对方平淡的措辞。<br>
人的心理和语言所处的环境是两大李元霸之锤，如果使用得好，能够成为名震天下的利器，反而只是全身开刃的刀口。<br>
觉得语言的理解很有意思，也很难学习，这种和个性挂钩的东西是未解之谜吧。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《关于中国语言博大精深的顺序问题探讨》]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/lesslessguan-yu-zhong-guo-yu-yan-bo-da-jing-shen-de-shun-xu-wen-ti-tan-tao-greatergreater/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/lesslessguan-yu-zhong-guo-yu-yan-bo-da-jing-shen-de-shun-xu-wen-ti-tan-tao-greatergreater/">
        </link>
        <updated>2024-08-29T14:37:47.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>一场由“衣服没收？”而引起的思考。<br>
假期的下午总喜欢在床上懒懒的度过，奶奶回家一见我就抛出鱼钩：“衣服没收？”，幸好我早已吃饱喝足，咬钩是不可能的，虽对此话不满，依然稳定应对：“早就收了。”轻松胜利。<br>
但后来突然又一想，奶奶那句话换成“衣服收没？”给人的感受会好很多。仔细回忆起来，好像这种对话经常出现在家里的很多场景里，比如“碗没洗？”“作业没写？”“考试没考好？”，往往后面还跟着一个“哇”，令人不得不好好回应。否定前置的方式给人一种信服感，好像对方有着笃定的内里，但偏偏用的是疑问句，甚至还带着一个不偏不倚的语气词。这种话语让人觉得对方在质疑的同时仿佛已经认定自己是做错了什么，并充满自信，使人忍不住去解释一些东西。而后置的否定词则弱化了一种对于原因的渴望，而是单纯的询问，攻击力减弱，十分促进家庭和睦。<br>
当然，奶奶还是很和蔼的，因为我大部分时候都有老实收衣服。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新年]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/xin-nian/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/xin-nian/">
        </link>
        <updated>2024-08-26T03:00:44.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>2011年建好的房子，外皮是橙色的，偶尔有墙皮脱落，露出灰色混凝土的内里，搭上深城这个时节不太晴朗的天气，一眼看上去的橙色反而有些沉重。季林站在搬家公司的货车边上，抬头看了一眼那个被加上防护措施的窗子，三楼，不高。收回视线，他有些恍惚，还在八月底的深城虽然没有热烈的阳光，却也足以让不熟悉这的人汗流浃背。季林的手指贴在裤缝，虚虚地挠了一下，直到楼上传来喊声，才恍然向前走去。行李箱，电梯房，三楼。<br>
这栋楼房离深城中学很近，大概十分钟的步行就能看到学校宽阔的大门。季林15岁，从临市考来，成绩很好，不然也不会被深城中学录取。这所中学在省里是有名的高考强校，只招收最优秀的外地考生与本地的优秀学生，像季林这样的学生，在本市是佼佼者，到了深城中学，或许也只是泯然于数千的学生之间了。即使是电梯房，拖着行李箱的季林还是很吃力，箱子里全部都是重点的教材与习题，鼓鼓囊囊的，没个尽头。师傅见他吃力，推了箱子一把，进了三楼那个带着防护措施的房间。这个房子是季丽租下的，季丽是季林的妈妈，和他一起来到深城，找了一份工作，每月的工资堪堪够得开销，留不下什么钱。至于为什么能够租下这间地理位置那么好的学区房，和这间三楼卧室外的防护措施有关。房东的女儿从三楼跳了下去，没有死，只是行动不再便利了。房东加固了窗子，但仍然后怕，也没有心思再住下去，刚好的事，就便宜租给了季丽。</p>
<p>季林的父母很早就离婚了，大概是他还在小学的时候。成年人之间的感情总是裹挟着很多说不清道不明的东西，让旁人无法看透，也不愿再去深究。就像季林记得总摆在父母床头的那张结婚照，明明都笑得很开心，却在某个晚上忽然摔碎在雨夜的惊雷声中。父母的婚姻结束了，季林被法院判给母亲生活，父亲对此没有什么意见，在季林眼中，他也只是从一个高大的背影，变成了每月定期打来的那一笔数额。不仅是成年人之间的爱情难以理解，季林觉得父子之间的关系也说不明白，就像户口本上自己的曾用名林季一般。他的名字代表着父母的结合，承载着父母的希望，但只是简单的调转了顺序，周遭的一切也翻天覆地了。<br>
“阿明，把书都收拾一下啊，衣服什么的等我来整理，知道了吗？”季丽的声音从门口传来，带着一些搬家过后的疲惫，轻轻落在季林的耳朵里。<br>
“知道了妈。”季林很快回答。本来季丽想把他的名字改成季明，不想再和前夫有更多关联，但儿子为数不多的反对让她做出了妥协，只好把“阿明”当作小名来称呼儿子。<br>
季林把行李箱重重放倒，还没完全打开拉链，几本书就已经从箱沿钻出，然后散落在地上，练习册翻开几页，还写着昨天完成的笔记。季林没停下动作，因为箱子太满，拉链有些被卡住，他的指尖泛红，较劲着想要把箱子用力拉开。努力了一会儿，并不见效果，季林叹一口气，站起来扶住墙，脑袋因为突然起身而有些充血，他头晕晕地走到床边，垂头看着散落在箱边的练习册。空气有些凝固，深城的天气总是如此，三楼不高，周边被小区的树包围，窗户又加了防护网，这个房间的采光更加受到影响。季林揉了揉太阳穴，准备继续开始收拾。簌簌的声音响起，窗边吹来一阵带着闷热的风，他向窗外看去，手垂落下来，贴着床沿。<br>
“砰——”行李箱就这样自己打开了。</p>
<p>发现这个小区不一样的地方时，季林已经开学一个礼拜左右了。小区算是一个老小区，2011年正赶上全国房地产兴建的时候，土地的价格一路飙涨，深城中学附近的土地价格更是令人咋舌。因此，小区整体面积并不大，减去固有的绿化面积，几栋楼挤在一起，即使是橙色的外墙也瞒不住阳光下灰色的阴影。季林是在来到深城的第一个晴天发现这件事的，他曾经写过关于楼间距的习题，为了保证采光，开发商在设计两楼间距的时候需要遵守规则，但很显然，这个小区并没有被这个规则所束缚。<br>
深城中学的开学典礼在下午三点就结束了，季林在凝重的空气中随着人流向家里走去，书包里还插着一把伞，因为季丽告诉他今天下午或许会下雨。但深城的天气总是那么阴晴不定，季林走到小区门口，被橙色外墙的反射晃到了眼。这是他第一次非常清晰的看清这个小区的一切，因为阳光，万物的遮挡都显得有些微不足道，就像那块裸露的混凝土，在阴天时还只是灰色，现在却显得更加的凹凸不平与丑陋。季林没再细细去观察什么，下午的开学典礼，他听着领导在台上毫无营养的激情四射，本就无聊，偏偏学校还需要录像，强制要求了鼓掌与欢呼的节点。一整天的彩排与正式演出，他已经很累了。季林回到家里，把书包从肩上拿下，提在手里，径直回了房间。季丽还没下班，家里没人。他躺倒在床上，头偏向窗户一侧。这个房间本就暗暗的，因为连续不断的阴天，光线更加不好。但今天出太阳了，阳关在窗台上露出一角，在男孩灰色的房间里格外的显眼。季林从床上起来，站到窗边，细细地看向窗外的景色。他发现了这个小区的不寻常，太近了，两栋房子之间的距离，只留下了一颗繁绿而不知名的树木与可供两辆汽车前进的道路。在这种距离下，几户人家的窗子两两相望，被茂盛的枝叶隔开，被这件屋子的金属防护网隔开，朦胧又清楚地印在季林的眼里。</p>
<p>城市里奔波的人很多，地铁站修的密集，人们带着一样的表情，从各个出入口不断穿梭，只有在回到家的时候才能松弛下来，就像另一个人活了起来。也许这座城市里生活的大人其实是现在的两倍，又或者只多了一位。深城的气候也和城市的人一样，可以在瞬间转变情绪。突如其来的暴雨正式拉开了深城的晚秋，季林踩着小区里的还不算多的落叶，慢慢地走回家。第一次下雨，他想。经历了一系列的天气，季林觉得自己开始和这座城市熟悉起来了。学校的日子就这样不温不火地过去，季林也像所有平常的学生一般，早上六点起床，晚上九点归家，有那么几个聊得不错的同学，偶尔的空闲时间总少不了嬉笑打闹，毕竟他们才刚刚开始高一的课程，目前还有大把休息的时间。<br>
这个年龄段的男生，永远混杂着汗水与欲望。“诶，这周去你家怎么样？”同桌拍拍季林的肩膀，脸上露出简单的笑容。“我……”季林知道他指的是什么，几个玩的好的男生偶尔开展的活动，几段纯粹的视频，就能带来一段畅游的午后。这个活动并不特别，至少在他们这个年纪，算不得什么复杂的东西。季林也看过，但和同学一起去家里……同桌见他没什么反应，催促着说了一句：“平时你就不参与我们，这次一起呗。”“不了，我们家不太方便，去阿成家吧，我有空也来。”季林笑笑回复道，同桌随口哈哈了两句，也算表达了回复。<br>
叶子落了一地，秋天就这样过去了。<br>
从十一假期过后，学校突然对高一的新生换上了另一幅面孔，原有的休息时间被大大压缩，一次次的试题袭来，即使他们还是高一的学生，也要喊着“高考必胜”的号角。周末被削减到一天，男生们一周的秘密也心照不宣地结束了，只是季林偶尔还会收到同桌分享给他的视频，他也打开看过，毕竟他也不想成为朋友眼中什么都不懂的未成年人。</p>
<p>十一月二十一号，一个阳光很好的周末，这种天气在深城很难得，因为四周环山，又处于湿热的南方，深城的冬天常常是阴天，或者是断断续续的雨天。季林在仅够喘息的周日下午，望着窗外明亮的街景与天空，走向窗边，为了那一束难得的亮光，探头向外看去。这个季节，外面的行道树已经变成光秃秃的枝干，灰白色的树皮在阳光的照射下有些反光。树叶一掉，两栋楼之间的距离问题就更加明显了。季林看向对面的楼栋，第一次看到窗子内的那个世界。<br>
一个女孩，看起来和季林差不多大，在三楼，不高。格局基本一致的房间，书桌，床沿，但明显要鲜活一些，就像那一缕直直射入窗内的光线，一下点亮了季林的眼睛。他的睫毛轻颤，手抓紧了窗沿，像突然进入了一个新世界一样，更加集中地向对面看去。很显然对面的人也知道这个小区对外的秘密，窗帘拉了一半，将房间内的床基本遮住，只留下床沿，剩下一半则将书桌暴露出来，也为了这仅剩的采光。女孩坐在桌前，马尾高高的束着，低头看着左手不知名的书本，右手夹着中性笔，让人更加分不清手上的书是练习册还是课外书。季林怔怔地看着，女孩将手中的书放下，手臂一伸，转头看向窗外。她的眼睛并没聚焦，只是四处游荡着，偶尔看向枝干，偶尔看向天空，但一次也没有停留在季林的眼睛里。<br>
时间就这样一分一秒的过去，忽如其来的云遮蔽在太阳面前，阻挡着今日最后的明媚。季林忽然意识到这个行为很糟糕，也反应过来，女孩之所以没有和他直接对视上是因为这件屋子外的防护措施。有些细密的网格让人不容易看清房间里发生的事情，但并不是完全看不见，只不过对于一个疲惫的学生来说，仔细去看清这件屋子，没什么性价比。季林从已经暗下来的窗边撤开，回头走向床头坐下，他的头脑还有些混乱，这是他在深城第一次看向窗外，第一次感到微妙的起伏，第一次后知后觉的羞愧，也是第一次纠缠与斗争。</p>
<p>深城出现了太多的第一次，除了这些，还有他与季丽的第一次争论。<br>
父母离婚后，季林跟随母亲生活。失去了一半阳光的房间会如何呢？不是刻意用窗帘遮挡的阳光，而是用水泥红砖彻底封闭起来的阴暗。父母离婚的理由他并不清楚，因为他那时候的年纪毕竟很小，印象中父母在争执之后就决定分开，而后唯一激烈的点就是季丽一定要求季林的抚养权。父亲当时并没有表示什么其他意见，而后也很少出现在母子之间的生活中。季林是很聪明的小孩，从这些表现里他清楚地认识到这段婚姻破灭的主谋者是谁，所以他一直以来都很听母亲的话，努力成为这个家庭里能够被依靠的人。但缺失了父亲的儿子，终究会遇到成长中到来的各种疑问与冲动。季林的很多话无处可说，他理解母亲的处境，季丽很认真地在抚养他，即使工作繁忙也永远会空出周末来陪伴他，两人之间从来都没什么间隙。但季林15岁了，已经来到高中学业，不管是周围更加复杂的环境还是同桌带给他的视频，都在表达着一个想法：他需要有自己的空间。所以，在他第一次尝试锁上自己房间的门后，季丽带着惊慌的语气，拍打着门让他打开。季林打开了房门，轻描淡写地说明着自己的意见与想法：“妈，我只是想试试有自己的空间，毕竟我也这么大了。”“为什么要锁门！你到底是什么意思！”季丽的语调还在上扬。她没有给季林其他的描述机会，好像被某种奇异画面惊呆了一般，有些语无伦次地说着：“不行…不行…不可以成为那种人”。季林在几次说明之后才发现母亲的举止有些不正常，于是他先投降，把房门钥匙交给了母亲，没再多说什么。季丽从惊慌中清醒过来，有些欲言又止，沉默良久后，只是淡淡说了一句：“别瞒着我什么…你爸爸也是这样，我不希望你成为这种人。好好学习，我先去煮饭了。”季林好像弄明白了什么事情，他突然懂了母亲一直的坚持，但他也明白自己终究还是会对母亲出现秘密，只是现在，季林打算好好对话。从那次争论过后，季林没有再锁过房门，回绝了同桌的访问邀请，尽量多讲述自己的心情给季丽，季丽也没有再一次不打招呼地打开未上锁的房间。</p>
<p>但季林都没有办法说清楚那天女孩带给他第一次的情绪，也没有再和季丽说什么，或许他意识这件事不该说。每个人或多或少地经历过这种情绪，有些是三次元，也有些是二次元，止不住地去关注对方，一颦一笑，一举一动都会让心脏出现密密麻麻的声响，像一场初冬的暴雨，清醒又热烈。它随身而动的都是秋天留下的温度，却裹挟着来自北方的第一缕寒流，正面冲击身处南方的人，让人的心脏不停收缩，不停鼓动。想要抵御寒冷，又想要迎接第一次的心动。季林开始对这种情绪上瘾，他意识到这种情绪的名字——暗恋。<br>
在季林意识到那个女孩的存在后，他开始忍不住地想要靠近窗边，想要一次又一次地成为窥探者，那一层防护措施则成为了他的辅助者。但他也清楚地明白这种行为的卑劣性，也记得母亲那天对他说的“不要隐瞒”，所以他折中了这种情绪。季林给自己定下规定，只有太阳出现的时候，才能够看向对面的窗户，期待自己的那一场初冬降雨，不想成为恶劣的人，也不想离开心脏搏动的秘密。至于母亲，他并不打算说什么，但也不隐藏，只不过主动权不再自己手上。季林开始离开那些视频影像，担心自己的胡思乱想。只是，深城并不经常出太阳，初冬的第一场降雨也迟迟没有到来，直至新年。<br>
元旦将近的那几日，就像这座城市也在期待新年的到来一般，连着出了将近一周的太阳，落叶干燥的味道与棉被温暖的气息包裹着整个小区。季林也被这种来之不易的氛围所包绕，忍不住期待即将到来的新年，他在期待认识对面的女孩，或许某一天他能够打开这扇被模糊的窗户，真正的对视上一眼。虽然天气很好，但繁忙的课业也并不允许他有时间在窗边期望，季林总在夜深后才能回家，偶尔开始的凝望事实上也只在周日下午有时间进行。他还没有遇见过女孩，但大概知道她也是深城中学的学生。女孩周末下午总会看书，阳光太过于热烈的时候甚至会把那仅开着的一半窗帘也拉上，似乎并不喜欢强烈的天气。</p>
<p>新年的到来总是让所有的反应都慢了下来，没有了虫鸟的鸣叫，也放缓了人们的脚步。深城在这种时候变得迟暮而可爱，唯一的热闹则散步在城市的各个角落，学生在为今天的元旦晚会而忙碌。依然是一个晴天，但季林还是习惯把雨伞装入了书包一侧的口袋中，季丽深谙深城的天气，总提醒着让他带伞，久而久之，季林也就习惯带上雨伞，无论天气。他看向天空，几朵白云堪堪遮着广阔的蓝天，这样的天气对面总会将窗帘拉开一半，季林想起女孩，脚步加快向学校走去，晚会快开始了。<br>
深城中学的晚会在大部分时候都像一瓶没有气的汽水，甜腻却又没有生机，食之无味，弃之可惜。今年依然如此，准时开场，准时结束，高一生准备的关注没有用在表演上，而是过场时的游戏与谈天说地。季林性子本就沉稳，不常加入交谈，只默默地听着，偶尔插上一两句话，大部分时候，他习惯都看向窗外，要下雨了，季林想。<br>
新旧年交替的最后一个夜晚，深城失去了月光。暴雨来得很突然，天空泛着墨色，将柏油马路也浇成了看不清的颜色。学生们有很多都没有带伞，但晚会早已结束，他们在归家的路上开始狂奔，似乎现在才是典礼的开端。车轮不断扎过水坑，带起的水花又落回水面，变成一个个的泡泡，就像在给糖水充气，迟来的冰镇汽水在舌尖炸开，这是深城初冬的第一场雨。</p>
<p>小区离学校很近，季林走路回家。他打着伞，身边不停掠过其他飞奔的同学，大多是男生，女生则三三两两地挤在一把雨伞下，说说闹闹，也在品尝初冬的第一场暴雨。季林拿着手中的伞，说不上来这是运气加持还是蓄谋已久，他看向小区门口亭下的那个女孩。<br>
住在三楼，不高，女孩身上的衣服并没有湿很多，双手揉搓着裙子，鞋尖有些沾湿了，这身打扮看起来是刚刚某一节目的表演同学，大概是刚到门口时才开始下暴雨。季林看着女孩，那种说不清道不明的情绪彻底攻占了他的大脑，他的心脏开始发酸，手指攥紧了伞把，漫步向女孩走去。<br>
“你住这儿吗…我”，季林觉得自己确实不太能思考了，又重新开始想措辞，愣愣地看着女孩。“是的，你能送送我吗？很近的，只是我…”女孩见到有人来了，后退一步缩进了亭里，语气却是焦急的，两只眼睛盯着季林，没说完的话被她婉转地停留在嘴里，不知如何说明了。“嗯好，你带着我走吧，送你到单元楼下。”季林这下也不用纠结了，将伞换到右手，空出一半位置。这他第一次直接撞上女孩的双眸，终于结束了窥视者的身份，穿过护栏，穿过枝干，再穿过那一片半遮的窗帘，季林再一次感到阳光的照耀。他的心脏微微地发麻，暴雨好像穿透了他的皮肤，成为小雨淅淅沥沥地敲在他的心底。“谢谢你。”女孩钻进伞下。<br>
“谢谢你。”女孩踏进单元门口，转头再一次看向季林的眼睛，笑了笑对他说：“真的麻烦了。”又一次的诚恳致谢，但没有再多讲什么。其实并不远，两人走了不到三分钟，只是雨势太大，打得伞有些摇晃，声音也掩盖了一切本可以听见的交谈。季林晃了晃神，接着话头说着：“没事，顺路的事而已。”他有些犹豫，不知道该不该在现在这种情况多问些什么。“那我先上去了，真的非常感谢你。”“好…”季林笑着对女孩说，他开始褪温，直到女孩消失在楼梯转角。<br>
雨声开始在他的耳朵里清晰，季林走向对面的单元，大步跑上了楼。他甩了甩伞上的雨水，打开了家门。客厅的灯亮着，季丽见他回来了，默默站起身走到门口，将毛巾递给季林，接过他的伞，再到阳台打开。季林慢慢擦着身上沾到的雨水，好像也在拂去刚才那短短五分钟内的情绪，抚平心底不宁静的期待，嘴角带着不易察觉的微笑，看向妈妈。“和同学一起回来的吗？”季丽语气平平地问了一句。“没有…”季林突然一怔，看着妈妈站着的阳台，也看到了对面家客厅的女孩。有一颗大树横亘在他们之间，窗子上彼此的身影模糊。他的心又开始发麻，张开嘴想说的话哽在喉咙，一时有些沉默。他不想去猜测妈妈有没有看到他送女孩回家的画面，他只觉得妈妈好像还是用了那把钥匙，因为他确实锁了门。“好好学习，别想别的事，”季丽的声音近了些，她叹了一口气，又加上一句：“新的一年也不要懈怠。”“知道了，新年快乐。”季林走向房间，关上了门。<br>
他带上耳机，躺倒在床上，头偏向一边，目光向对面的窗口望去，一如过往。女孩的屋子，遮上一半的窗帘随着风逐渐飘起。季林耳机里的歌越来越大，眼前也逐渐开始模糊。他只看见对面出现了一个身影，走近窗边，关上窗户，最后拉起窗帘。<br>
一场强烈的初冬暴雨。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[关于文学与技术]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/guan-yu-wen-xue-yu-ji-zhu/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/guan-yu-wen-xue-yu-ji-zhu/">
        </link>
        <updated>2024-07-27T08:30:11.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>最近感觉自己的思绪太过于开阔了，脑袋空空的，但又很拥挤。各种想法和灵感时不时撞开我的脑门，挤进大脑缝隙，大声宣告，”如此精妙的想法，居然不记下来“，然后在懒散的下午中消散于未知的时间节点和某个小小细胞中。这一条大概是得以幸存的一位吧。<br>
人类是由文学来定义的，还是由技术来定义的？关于这一点，作为理科生的我曾经必然是要摇旗呐喊说，科学技术才是人类进步的阶梯，至于文学，等到吃不起饭的时候倒是会有很多时间去践行。虽然我早就不再抱有这些无趣单调的想法了，但很多在辩论文理之争的帖子下面依然有很多的二极管思维。细细想来，或许是时代发展在近些年发展的太过于迅速，人们在不停被催促着接收新思想、新技术的道路上早已麻木，或是成为了惯性下的无奈者，才会对文学艺术嗤之以鼻，然后强制拥抱技术的大腿，祈求不要被淹死在时代的浪潮之中。<br>
这其实是我一直感到疲惫的一点，我们在只有百年的时间内，超越了从前千年发展变化的万倍不止，技术革命发生的同时不得不忽略人文的关怀，这也是为什么科技不断进步，文学艺术能够为人所乐道的依然是千年以前的东西。这里是指大众一些的，或许可以反驳说艺术需要时间的沉淀，但苏轼李白的诗歌想来在当朝也是鼎鼎有名的明珠吧。所以文学文艺的发展滞留，应该并不是个人臆想。<br>
可能是因为，自从斗争开始以来，我们总在谈及牺牲，歌颂牺牲，学习牺牲。牺牲兴趣，牺牲时间，牺牲空间，最终奉献一切，成为人们口中的美谈。这固然伟大，但不是普通人类这种奇妙生物该去学习的。这其实也可以作为理想和现实的辩论，只是现在，我们好像不得不现实起来，就连最好奇浪漫的青年，都要被困在现实的牢笼中，这是工业化带来的结果之一，没有人可以否认。<br>
人是在什么时候为人的？是在什么时候被感受为人的？人类，现在的定义是能够使用语言，具有社会性，并且进行科技发展的动物，文学和技术在定义里被统一了。在我的理解里，技术是证明为人，文学是感受为人，至于何种方式更加重要，各人也会有不同的理解。<br>
但我是个理想化的人，并对现在的生活有些疲惫，所以，感受为人吧。期待反转。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[突然想到（六）]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/tu-ran-xiang-dao-liu/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/tu-ran-xiang-dao-liu/">
        </link>
        <updated>2024-06-10T12:00:31.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我好像从真正学会一个人生活的时候就已经忘记了该怎么哭泣。<br>
上一次有记忆的哭泣还是为了一个莫名奇妙的人，那也是我在大学之后第一次明白不要那么轻易地把自己的信任和心意交出去，再那之后，我就没有再为现实中的人或事感到悲伤了。<br>
小时候我很爱哭，已经到了让人生厌的程度，为了什么记不清楚了，大概是受伤、生病、想要引起注意和做了不想做的事其中一个理由吧。所以，现在这样的我真的让我很惊讶，只是时常因为打哈欠落泪的眼睛才会让我想起我还有这么发达的泪腺。<br>
最近真的太累又太无助了，好像没有做成任何事情，也不知道要从何处去破局。看看网络笑话或是喜欢的偶像，就像被揉碎的某种野果，快乐过后，剩下一片狼藉，然后还得想想事后怎么交代。没有完成的事情横亘在我的面前，我仿佛在给自己加上什么不明的枷锁，成为审判官，也成为唯一的囚徒。我很不明白这些心理活动的出现，何必呢，我总想这样劝劝自己。<br>
但是，我已经忘记了哭泣，我其实都不了解我自己吧。<br>
连在过山车上还依然要抑制呼喊的我，到底还留有什么样的心？我很喜欢各类文字，或者明媚的画面，但每次看到这些东西的时候，却止不住地联想到黑暗的东西。光鲜的背后是否还是美满的结局，我真的很不想去叵测，但我明白，太多文字都是空话，太多画面不是现实。那些斗志高昂的欢呼总会在夜深的时候盘旋在我的脑海，纠缠着我已经死去太多的神经细胞，硬是要揪着剩下让我休憩的想法的脖梗，然后大声宣告它们的死期。我为我自己定下了无疾而终的罪，时间由月亮决定。<br>
忘记哭泣的小孩或许是人人眼中的乖孩子，而忘记哭泣的大人只能成为自己眼中的精神病。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[芝加哥人民的热情]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/zhi-jia-ge-ren-min-de-re-qing/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/zhi-jia-ge-ren-min-de-re-qing/">
        </link>
        <updated>2024-05-16T09:04:28.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>就像拥有短板的木桶一样，盈而不满，过犹不及。<br>
看了《芝加哥》的想法。<br>
这个想法也适用于所有人。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[夜车]]></title>
        <id>https://bigpapersheep.github.io/post/ye-che/</id>
        <link href="https://bigpapersheep.github.io/post/ye-che/">
        </link>
        <updated>2024-05-12T08:12:21.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>来自2024.05.09的图片<br>
<img src="https://bigpapersheep.github.io/post-images/1715501739051.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://bigpapersheep.github.io/post-images/1715501748551.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
胡晓慧视角<br>
好久没有坐上上海的公交车了，胡晓慧想。<br>
她们排好舞蹈已经是将近晚上十一点的事了，最近两个人都有各自的事情要忙碌，偶尔在排练室见到，也只是相互笑笑，并不多说什么。紧凑的日程让生活里的话语少了很多，就像在这辆深夜无他人的公交车上，也并没有什么交谈声响。她们并不擅长用话语来填满生活中每一处浪漫的角落，只是并肩坐着，望着不同的方向。<br>
胡晓慧很不喜欢一个人做些什么，一个人总显得孤单。从前要比现在还要严重，尤其是北京刚开始云公演的那段时间。其实她挺担心变化的，变化会带来新的的机会，也会带走熟悉的人，身边的人太多来来往往，就算她再反应迟钝，也会在空空荡荡的休息室里感到没由来的害怕。公演从人声鼎沸到门可罗雀，生活中心从嬉笑怒骂到行色匆匆，胡晓慧在那时突然觉得自己离大家好远，好像真的要孤单了，她很害怕。<br>
叮——<br>
不知道是到了哪个路口，公交车拉响了铃声。铃声在夜晚上海的空旷街道传的很远，远到了2020年的北京，把胡晓慧从沉沉的回忆里拉了出来。左边突然传来一阵不轻不重的摩擦，她的眼睛开始重新聚焦于面前霓虹灯闪烁的街道，这里是上海。是啊，我们早就到上海了，我也并没有孤单，胡晓慧想，扭头看向左边坐着的人。刘姝贤带着耳机，看着窗外，肩膀离窗沿很远，努力向胡晓慧那边靠去，生怕挨着什么。胡晓慧想到这人时不时发作的洁癖，轻轻哼了声，也向左边挤了挤。两个人靠得很近，头发的末尾缠绕在一起，混合着窗外吹来的晚风，胡晓慧突然很想知道刘姝贤在听些什么。<br>
其实我从来没有孤单过，因为不管是在云公演的时期，还是离开北京的时期，或是刚来上海的时期，我都不是一个人。我也从来不用害怕些什么，因为你一直都在我的身边。我们许下过或大或小的承诺，经历过或长或短的故事，也在彼此或轻或重的目光中这样并肩走来许多年。<br>
胡晓慧早就知道了那首耳机里播放的歌曲。</p>
<p>刘姝贤视角<br>
最近一次坐公交是什么时候，刘姝贤开始努力调动脑内并不多的记忆细胞。很多事情都开始变得朦胧，刘姝贤知道自己是个记忆不好的人，只不过这辆空空的公交车让她这几日来有些紧绷的心开始放松，她想记住这些时刻。该说些什么吧，和胡晓慧。真心话和嘈杂的晚风混合在一起，大概不太会显得空洞吧。<br>
刘姝贤的身边总是有很多朋友，有些只是相交而已，也有能够插科打诨，互相贫上几句的好兄弟。刘姝贤不是一个害怕独处的人，大多数时候她很享受这种时刻。她能够自说自话，也能和粉丝在聊天窗口斗上几百个回合。朋友，粉丝，她好像从来不缺什么陪伴。但刘姝贤很清楚，这么多人在自己身边，自己真心想要留下痕迹且真的做到的人，到现在好像也只有一个了。<br>
人在低谷的时候真的会很擅长逃避，这对于刘姝贤来说非常适用。工作遇到问题，粉丝投来质疑，家庭出现意外，这些刘姝贤都经历过。在这些时候，她真的很想像鸵鸟一样把头埋进沙子，不管不顾地等着事情自然过去。只不过她不是真的鸵鸟，事情不会无缘无故被解决，所以她只是将头埋入双膝，大口呼吸黑暗里的空气。<br>
是怎么过去的？刘姝贤将记忆细胞一个一个串联，寻找那间屋子里唯一能够浮现的答案，她突然觉得很幸运自己身边的人是胡晓慧。胡晓慧总会是第一个了解的人，无论是距离还是心理。她真的很像一只小猫，永远拥有乖顺的绒毛和敏感的知觉，能够在昏暗的屋子里准确寻觅到自己的身边，然后给予属于猫的痕迹。说些什么吧，刘姝贤想，留下这些回忆。<br>
叮——<br>
司机拉响了铃，是路口，快到家了。她转头看向胡晓慧，那人的眼神望向了很远的地方，和很多年前一样。这种时候最好还是安静吧，刘姝贤带上耳机，将右肩递给胡晓慧，衣服摩擦的声音传到风里，她突然觉得很安心。<br>
这么些年如人饮水，我以为我不会再想要一段亲密的关系，但怎么你会出现在我的身边，那么多年。我们互相伤害过，也互相安慰过，尝过很多苦，也有过很多甜。我们一起走过北京的街道，一起见过上海的灯光，我觉得真的幸好，幸好我们依然在一起，一起在同一处地方摇晃，等待着回家的铃响。<br>
刘姝贤还是看着窗外，只悄悄瞥向身边的人，她知道胡晓慧在想些什么。要说些什么吗？耳机里的音乐早就暂停了，只留下了轻轻的哼气声和交错的晚风。<br>
好像也不用说些什么，刘姝贤想。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>